<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:cycAnnot="http://sw.cyc.com/CycAnnotations_v1#"
	xmlns:csw="http://semantic-web.at/ontologies/csw.owl#"
	xmlns:dbpedia="http://dbpedia.org/resource/"
	xmlns:freebase="http://rdf.freebase.com/ns/"
	xmlns:opencyc="http://sw.opencyc.org/concept/"
	xmlns:cyc="http://sw.cyc.com/concept/"
	xmlns:ctag="http://commontag.org/ns#">

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/salt"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Magnesit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Roteisenstein) Karnische Alpen (Sittmoos)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:definition xml:lang="de">Kobalt ist ein ferromagnetisches Schwermetall. Kobalterze (und Nickelerze) sind in einer Reihe von hydrothermalen, zumeist polymetallischen Lagerstätten angereichert. Kobalterze werden zur Herstellung Batterien (Lithium-Ionen und Nickel-Metallhydrid Akkumulatoren), Superlegierungen (Gasturbinenschaufeln, medizinische Implantate, Katalysatoren, Ferrokobalt, einem wichtigen Grundstoff zur Herstellung von Spezialstählen, Hartmetallen und Diamantwerkzeugen, sowie Rohstoff zur Herstellung von Farbpigmenten (z.B. Smalteblau) herangezogen. Auf Grund des überwiegenden Einsatzes in der Stahlindustrie wird Kobalt der Gruppe der Eisenerze und Stahlveredler zugeordnet. Kobalterze sind in einer Reihe von hydrothermalen (oft auch Nickel führenden) Lagerstätten enthalten. Eigenständige metallogenetische Kobalterzbezirke wurden aber nicht definiert. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Beryllium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Beryllium</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1153"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/arsenic"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:definition xml:lang="de">Als Beryll werden Beryllium-Aluminium-Silikate (Be3Al2Si6O18) benannt. Metallisches Beryllium wird für hochwertige Stahllegierungen verwendet. Die edlen Formen des Berylls werden als Smaragd (grün) und Aquamarin (hellblau) bezeichnet. Beryllium wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. Ein in der Vergangenheit immer wieder beschürftes Beryll (Smaragd)-Vorkommen befindet sich auf der Leckbachscharte im Habachtal (Salzburg). (Grundmann et al., 1993)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:example xml:lang="de">Uranerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem Alpiner Buntsandstein der Nordtiroler Kalkalpen (Hochfilzen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:definition xml:lang="de">Energierohstoffe umfassen die fossilen Energieträger Kohle, Erdöl und Erdgas,sowie die erneuerbaren Energien einschließlich der Tiefen Geothermie.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:definition xml:lang="de">Wirtschaftlich bedeutendstes Eisenkarbonat ist der Siderit (Fe reichstes Endglied der Mg–Fe Mischkristallreihe, mind. 90% Mol % Siderit); Daneben wird untergeordnet auch Ankerit Ca(Fe,Mg)(CO3) 2 als Eisenrohstoff genutzt. Ein Gemenge aus Siderit und Ankerit wird am Steirischen Erzberg als „Rohwand“ bezeichnet.Eisenkarbonate werden als wichtiger Zuschlagstoff mit silikatischen Eisenerzen nach dem LD Verfahren zu Roheisen verhüttet. Siderit wird der Gruppe des Eisens zugeordnet.Eisenkarbonate sind in zahlreichen hydrothermalen Erzparagenesen ein typischer Bestandteil, treten aber als Hauptgemengteil in einer Reihe von eigenständigen metallogenetischen Bezirken insbesondere im oberostalpinen tirolisch-norischen Deckensystem auf. Der wichtigste Eisenkarbonatbezirk ist der Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg). Weitere oberostalpine Bezirke liegen im Drauzug-Gurktal Deckensystem, im Koralm-Wölz Deckensystem, im Ötztal-Bundschuh Deckensystem  sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem. Daneben existieren sowohl im Unterostalpin zwei Eisenerzbezirke. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Bundschuh-Decke (Innerkrems)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit- Chromit- (Asbest-)bezirk - Speik Komplex (Kraubath)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:notation>Mgk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:definition xml:lang="en">A chalcophile element; can be incorporated into many different mineral phases in various quantities. Bismuth is an essential component of low-melting alloys (“wood’s metal”,…). Other areas of application are: magnets, pigments and pharmaceuticals. Bismuth is categorized under the group of special metals.Although bismuth-bearing minerals are common in eastern alpine deposits, there are no distinct metallogenetic districts. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:definition xml:lang="de">(Roteisenstein, Eisenglimmer, Specularit)oxidisches Eisenerz (Fe2O3); kompakter Hämatit wird auch als Roteisenstein, feinschuppiger Hämatit als „Eisenglimmer“ („Specularit“) bezeichnet. Hämatit ist ein wichtiger Rohstoff für die Eisenerzeugung und wird daher der Gruppe der Erze des Eisen und der Stahlveredler zugeordnet. Feinschuppiger Hämatit wird zur Herstellung von Rostschutz- bzw. UV-schutzfarben herangezogen und wird in diesem Falle den Industriemineralen zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/9"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<skos:notation>ClyC</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anthrazit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:definition xml:lang="de">Als Gips wird die Kristallwasser führende Art des Calciumsulfates (CaSO4·2H2O) verstanden. Gips wird vorwiegend als Baurohstoff sowie als Zuschlagstoff bei der Zementherstellung verwendet und daher der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Gips tritt mit Anhydrit und anderen Evaporitgesteinen in verschiedenen metallogenetischen Bezirken im Subpenninikum, der Mittleren und oberen Penninischen Decken, im Unterostalpin, insbesondere aber im Oberostalpin der Nördlichen Kalkalpen auf. Evaporitbezirke finden sich auch im Drauzug Gurktal Deckensystem sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem auf. Als Evaporite sind Gips und Anhydrit wichtige Faziesindikatoren. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:notation>Prh</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lithium"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtige Silberträger sind Galenit/Bleiglanz und Fahlerze. Eigene Silbererzlagerstätten sind in Österreich nicht bekannt. Silber findet vor allem als Schmuck und Silberware Verwendung sowie als Münzmetall. Der Einsatz von Silber in der Fotografie ist durch die digitale Fotografie stark rückläufig. Silber wird in der Elektrik/Elektronik zur Herstellung elektrischer Kontakte, für Hartlegierungen, Katalysatoren u.a. mehr herangezogen. Silber wird zur Gruppe der Edelmetalle gezählt. (Weber, 1997; Fraunhofer- ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/quartz"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:example xml:lang="de">Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith (Oberlembach)</skos:example>
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:definition xml:lang="de">Phosphorite sind ein Gemenge aus Apatit, Quarz, Karbonat und organischen Komponenten. Die zumeist dungelbraunen Phosphorite sind überwiegend von knollenförmiger Gestalt und in Lagern angereichert. Phosphorite werden zur Herstellung von Mineraldüngern und in der chemischen Industrie verwendet. Phosphorit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Glemmtal-Einheit der Norischen Decke (Hochpriel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:definition xml:lang="en">Sparry magnesite is used for producing refractory materials, whereas depending on the application purpose, strict quality requirements need to be met. Sparry magnesite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kobalt</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zinc</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:example xml:lang="de">Grafitbezirk Veitsch-Decke (Kaisersberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salt </skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important titanium minerals are illmenite (FeTiO3) and with little economic significance perovskite and titanite. Titanium has high corrosion resistance, mechanical strength, high melting point and low expansion coefficient. Due to these highly interesting properties for the industry, titanium is a versatile material.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Wolfram (Scheelit-) Erzbezirk Zentralgneis-Supersuite</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplex (Radlberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Talk</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:notation>HmQ</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Ultrahelvetikum - Gresten-Formation (Gresten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/quartz"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches Deckensystem - Lunz-Formation</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:definition xml:lang="en">Pigments are made by grinding mineral raw materials. Earth pigments can either be extracted from “primary” source materials (e.g. fine-grained hematite), or can form out of weathering products (e.g. limonite). Earth pigments are used as pigments in various areas of application, and are therefore categorized under the group of industrial minerals.A number of deposits are known throughout Austria, where in the past, earth pigments have been extracted (e.g. Ranten-Schlossweide, Palbersdorf,…). There is no distinguishable metallogenetic district. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Grazer Paläozoikum (Heuberggraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:definition xml:lang="en">Chert is cryptocrystalline quartz. Presumably the oldest used mineral raw material in mining and for making tools (knives, scrapers, arrowheads). Chert is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Venediger Deckensystem - Hollersbach-Komplex (Mühlbach/Brenntal, einschl. Haidbachgraben, Achselalm)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem (Montafon - Außerfern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:definition xml:lang="de">Industrieminerale sind mineralische Rohstoffe, die wegen ihrer physikalischen Eigenschaften und/oder chemischen Eigenschaften, unaufbereitet oder nach Aufbereitung in verschiednenen Produktionsprozessen eingesetzt werden.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:notation>Asb</skos:notation>
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dekorsteine (außer Granit, Gabbro)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Henndorf Formation (Henndorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk oberösterr. Molassezone und Molasseuntergrund (autochthones Mesozoikum) (Puchkirchen, Schwanenstadt)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anhydrite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silica"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:definition xml:lang="de">Mit bis zu 72,4 % Fe-reichstes Mineral (Fe3O4); Magnetit ist nicht nur ein wichtiges Eisenerz, sondern auch ein wichtiges Trägermineral von Ti und V. Daneben wird Magnetit auch als Ferrofluid sowie als Schwerekomponente für Trennflüssigkeiten (Erz- und Kohleaufbereitung) herangezogen. Magnetit wird der Gruppe der Eisenerze zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Marmor (Dekorstein)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Feuerfeste Tone]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsand-Tonbezirk Autochthone Molasse - Linz-Melk-Formation s.l. (Zelking)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gangquarz</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/sulphur"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Scheelit-)bezirk - Stolzalpen-Decke (Mallnock)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:definition xml:lang="de">Zur Gruppe der Sondermetalle, inklusive Leicht- und Spezialmetalle zählen Arsen, Aluminium, Beryll, Bismuth, Lithium, Quecksilber und Uran.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:notation>ENER_SCHWARZ</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mangan</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Disthene</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:definition xml:lang="de">Wirtschaftlich bedeutendstes Magnesiumkarbonat ist der Magnesit (MgCO3; Mg reichstes Endglied der Mg – Fe Mischkristallreihe, max. 10% Mol % Siderit); Magnesite können entweder grobspätig (Spatmagnesit) oder auch sehr feinkörnig (kryptokristalliner Magnesit) ausgebildet sein. Die in der Böhmischen Masse und in den Ostalpen auftretenden feinstkörnigen (kryptokristallinen) Magnesite treten in Form von Gängen und Klüften auf. Der kryptokristalline Magnesit ist durch Alteration Mg-führender ultrabasischer Ausgangsgesteine unter Einwirkung CO2 - hältiger deszendenter Wässer entstanden. Der kryptokristalline Magnesit wird als Rohstoff zur Herstellung von MgO herangezogen. Der kryptokristalline Magnesit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Koralpe-Wölz-Deckensystem - Plankogel-Komplex s.l. (Hüttenberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:definition xml:lang="de">Pyrit (FeS2) kann in eigenen Lagerstätten (zumeist „Kieslager“), als auch als „Durchläufer“ in nahezu allen hydrothermalen Lagerstätten auftreten. Pyrit ist auch ein unerwünschter Bestandteil in Ton- und Kohlelagerstätten. Obwohl Pyrit zeitweise sogar als Eisenerz verwendet wurde, lag der Haupteinsatzbereich in der Herstellung von Schwefelsäure. Die vorwiegend pyritführenden „alpinen Kieslager“ sind auch wegen ihrer gelegentlichen Buntmetallführung bekannt. Pyrit wird der Gruppe der Nichteisenmetalle (Kiese) zugeordnet. Eigene Pyriterzbezirke wurden nicht ausgeschieden.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:definition xml:lang="en">Subbituminous coal is brown coal in its highest degree of maturity. In the bohemian region it is referred to as “Pechkohle”. The vitrinite reflectance amounts up to 0,65%. The caloric value can reach up to 6.000 kJ/kg (~25.000 kcal/kg). Subbituminous coal is categorized under the group of energy resources. The most substantial subbituminous coal district of Austria is located in western Styria (Subbituminous coal district Styrian Basin – “Eibiswalder Schichten” [Wies-Eibiswald]). In some brown coal and hard coal districts the subbituminous coal stage has been reached. (Weber &amp; Weiss, 1983; Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:notation>Gips</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:definition xml:lang="en">The most significant mercury ore is vermilion (ZnS). Mercury forms alloys, known as amalgams, with many different metals. In third world countries, mercury is still illegally used to extract gold. Due to its toxicity, the use of mercury has been prohibited to a great extent in the European Union. Small amounts of mercury are still needed for the production of energy-saving-lamps. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Halit</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Sandstein, Quarzit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Lavanttal-Becken (St. Stefan)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Titanminerale sind Illmenit (FeTiO3) und mit geringer wirtschaftlichen Bedeutung Perowskit und Titanit. Titan besitzt hohe Korrosionsresistenz, grpße mechanische Festigkeit, einen hohen Schmelzpunkt und niedrige Ausdehnungskoeefizienten. Aufgrund dieser für die Industrie  hochinteressanten Eigenschaften ist Titan ein vielseitig einsetzbarer Werkstoff.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/70"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:notation>Ky</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:definition xml:lang="de">Kohlen, die die auf Grund des Inkohlungsvorganges bezogen auf die wasser- und aschefreie Substanz bereits weniger als 45% volatile Bestandteile, eine Vitrinitreflexion von über 0,65%, einen Gesamtwassergehalt von weniger als 10% und einen Heizwert von mindestens 6.000 kJ/kg (25.000 kcal/kg) aufweisen. Steinkohle wird in verschiedene Qualitäten unterteilt (Flammkohle, Gasflammkohle, Gaskohle, Fettkohle, Esskohle, Magerkohle, Anthrazit). Steinkohlen werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet. Auf Grund der hohen Sorptionsfähigkeit von Kohlen können eine Reihe von Metallen gebunden und aus den Aschen gewonnen werden. Kohleaschen haben puzzolanähnliche Eigenschaften und werden auch als Baurohstoff eingesetzt.Das in Steinkohlenlagerstätten anfallende Kohlegas (CBM: Coal Bed Methan) fungiert ebenfalls als wichtiger Energieträger. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/85"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/100"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit/Hämatit) Ötztal-Decke (Basis Stubai-Brennermesozoikum) (Hoher Burgstall)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe-Steinkohle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:definition xml:lang="de">Ölschiefer sind aus Sapropelen hervorgegangene, dunkelgraue bis schwarze, tonig und mergelige Sedimente, die bis zu 30 % Kerogen enthalten können. Die Kerogene werden durch Schwelen in rohölähnliche Substanzen (Schiefer- oder Schwelöl) und Gas umgewandelt. Die in den Ostalpen bekannten Ölschiefer werden nicht energetisch, sondern zur Herstellung von Pharmazeutika genutzt, weswegen sie auch der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet werden. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Chromerz ist der Chromit (Cr2O3). Chromite reichern sich als Frühdifferenziat im liquidmagmatischen Stadium zu lager- oder schlierenförmigen Anreicherungen an. Fe-hältiger Chromit wird zu über 90% zur Herstellung von Ferrochrom für die Stahlveredlung (rostfreie und warmfeste Stähle, Superlegierungen), Fe-armer Chromit für die Herstellung feuerfester Massen verwendet. Chrom wird der Gruppe der Stahlveredler zugeordnet.In den Ostalpen sind Chromitanreicherungen, die einstmals sogar beschürft wurden, lediglich im Magnesit- Chromit(-Asbest)bezirk - Speik-Komplex (Kraubath) bekannt. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/84"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pyrrhotin</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem - Nordtiroler Kalkalpen Karn (Lafatsch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:definition xml:lang="en">Al2Si2O5(OH)4; the most important sheet silicate of the kaoline-pyrophyllite-group. Kaolin is used for producing porcelain, as well as a filler material for paper and coatings. Kaolin is categorized under the group of industrial minerals. Kaolin is an erosional product of feldspar-bearing source rocks. Kaolin can either occur in primary or secondary deposits. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches und Bajuvarisches Deckensystem - Nordtiroler Kalkalpen Karn (Lafatsch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisenkarbonate</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/30"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zink</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit (Spatmagnesit)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Talc</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilbererzbezirk Grazer Paläozoikum - Rannach-Decke (Tallakkogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:definition xml:lang="de">Fluorit (Flusspat, CaF2) ist ein wichtiger Rohstoff für die chemische Industrie zur Herstellung von Flusssäure und zahlreichen Fluorverbindungen. In der Stahlproduktion wird Flussspat als Flussmittel herangezogen. Weitere Anwendungsgebiete sind die Gießereindustrie (Gießereisande), die Glasindustrie (z.B. Pharmaglas, Glasfaserkabel) und Keramikindustrie. Aus (meist synthetischem) Fluorit werden UV-durchlässige optische Gläser hergestellt. Fluorit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Fluorit ist ein nicht seltener akzessorischer Bestandteil hydrothermaler Mineralisationen. In den Ostalpen tritt Flussspat oft gemeinsam mit karbonatgebundenen Blei-Zinkvorkommen auf. Das Flussspatvorkommen Achselalm (Flecktrogalm) wurde dem „polymetallischen Erzbezirk Venediger-Deckensystem - Hollersbach Komplex [Mühlbach/Brenntal, einschl. Haidbachgraben, Achselalm]) zugeordnet. Eine auffällige Verbreitung von Fluorit zeigt sich im Helvetikum (Fluoritbezirk Helvetikum Vorarlberg ([Hirschbergsattel]). Eine weitere Anhäufung von Fluorit findet sich im „Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith [Oberlembach]. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/33"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz- Pegmatitbezirk Südböhmischer-Batholith (Mötlas / Königswiesen</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/uranium"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/32"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Untergruppe  der Nichteisenmetalle umfasst die Metalle Antimon (Sb), Blei (Pb), Cadmium (Cd), Kupfer (Cu), Zink (Zn) und Zinn (Sn).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:definition xml:lang="en">In contrast to “normal” coal, gagate is formed from drift wood, which has been impregnated with bitumen in a sapropel forming environment. Gagate can be categorized under the group of energy resources, as well as under the group of industrial minerals.Gagate was not used energetically, but was a well sought-for gemstone. Authentic medieval gagate mines have been documented in Gams/Hieflau (1414-1559), Unterlaussa and Roßleithen. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Venediger-Deckensystem (Venn)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leukophyllit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:notation>Fek</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:altLabel xml:lang="en">rock salt</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Mittlere Penninische Decken - (Zeblasjoch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Untertrias Drauzug-Gurktal Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Villacher Alpe)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:notation>Vrm</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:definition xml:lang="en">Under the influence of hydrothermal fluids along shear zones, feldspar-bearing source rocks are transformed, through the crystallization of muscovite out of feldspar, into leucophyllites. Sometimes even the entire mineral composition of the source rock can be transformed.Leucophyllites are used as filler material in paper, plastics, rubber products, paints and varnishes; as carrier agents for pesticides; additives for ceramic masses and for sprinkling on tar paper. Leucophyllite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<skos:notation>LstL</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:notation>Pigm</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:notation>Zn</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/cobalt"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/34"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Tirolisch-Norisches-Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen (Erlachalm)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:definition xml:lang="en">A precious metal is a rare, naturally occurring metallic chemical element of high economic value. Chemically, the precious metals tend to be less reactive than most elements. They are usually ductile and have a high lustre. Historically, precious metals were important as currency but are now regarded mainly as investment and industrial commodities. Gold, silver, platinum, and palladium each have an ISO 4217 currency code. The best-known precious metals are the coinage metals, gold and silver. While both have industrial uses, they are better known for their uses in art, jewellery and coinage. Other precious metals include the platinum group metals: ruthenium, rhodium, palladium, osmium, iridium, and platinum, of which platinum is the most widely traded. - http://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Vorau-Decke - Waldbach Komplex (Prinzenkogel-Waldbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Radenthein-Komplex (Ramingstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grafit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1150"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/talc"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Bundschuh-Decke - Stangalm Mesozoikum (Erlach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anhydrit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/73"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gypsum</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Industrieminerale</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Semmering-Decke (Pitten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:definition xml:lang="en">Energy commodities include the fossil fuels coal, oil and natural gas, as well as renewable energies including deep geothermal energy.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Stolzalpen Decke - Magdalensberg-Gruppe (Christofberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:notation>Mrbl</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Steinkohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Nordalpine Raibl-Gruppe (Gaflenz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/74"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Sandstein, Quarzit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<skos:notation>LstCr</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:notation>Tlk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:37.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/industrialMineral"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisen und Stahlveredler</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Asbestbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Fusch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/75"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/18"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dolomit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Wiener Becken (Badenium) (Grillenberg-Neusiedl)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Gruppe - Grünbach-Formation (Grünbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:definition xml:lang="de">Gesteinsbildende Schichtsilikate, von denen aber lediglich Muskovit (K-Al-Glimmer) von rohstoffwirtschaftlicher Bedeutung ist. Nach wie vor wird Muskovit („Moskauer Glas“) in der Feuerfesttechnik (Glasersatz) eingesetzt (biegbare, hitzebeständige Sichtfenster). Daneben werden Glimmer auch als Isolator verwendet. Der Wert des Glimmers steigt mit der Blättchengröße. Glimmer wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. Obwohl Glimmer (insbesondere Muskovit) häufige Minerale in kristallinen Gesteinen darstellen, bestand lediglich eine Gewinnungsstätte in St. Leonhard (Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem [Gradischkogel]). (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Brennermesozoikum (Griesbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Karn (Bleiberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Antimonerzbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Schlaining)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/hematite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnetite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe – Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein für Kalkindustrie]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Brennberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:notation>W</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein für Kalkindustrie</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lead</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Dolomit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:definition xml:lang="de">Gold ist ein klassisches Metall zur Herstellung von Schmuckgegenständen. Ein nicht unbeträchtlicher Teil dient als Währungsreserve von Notenbanken, als Münzmetall und Wertmetall (Barren). Aufgrund der technischen Eigenschaften ist Gold für bestimmte Anwendungszwecke, z.B. Elektronik ein wichtiger Rohstoff. Gold wird zur Gruppe der Edelmetalle gezählt.Gold ist in vielen hydrothermalen Vererzungen zumindest analytisch nachweisbar. Goldvorkommen sind in den Ostalpen keineswegs selten, wenngleich von geringer Größe und komplexer Erzparagenese. Durchaus bedeutend war die Gewinnung von Gold aus Schwermineralseifen („Goldwaschen“). Bemerkenswert ist, dass mit Ausnahme weniger Einzelfunde die Böhmische Masse nahezu frei an Goldvererzungen ist. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Cyanit</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/81"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:definition xml:lang="en">Sheet silicates (Mg0.7(Mg,Fe,Al)6(SiAl)8O20(OH)4·8H2O); due to the high sorption capacity of exfoliated vermiculite it is not only used as cat litter, but also as insulation material. Vermiculite is categorized under the group of industrial metals. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silica"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Paldau -Formation (Ilz-Kleegraben, Mutzenfeld)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:notation>Slx</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/82"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:definition xml:lang="de">Alkalifeldspäte: kalium- und natriumreiche Feldspäte (Orthoklas, Mikroklin), die als Zuschlagstoff für die Herstellung von Glas, Porzellan, Glasuren und als Isolator herangezogen werden. Feldspäte werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Plagioklase: Mischreihe der Na-Ca-Feldspäte. Albit:  Na[AlSi3O8] Na-reichstes Endglied; Anorthit: Ca[Al2Si2O8] Ca-reichstes Endglied). Im Gegensatz zu den Alkalifeldstäten spielen Plagioklase keine größere wirtschaftliche Rolle.Eine Feldspat-Gewinnung erfolgt auch (als Nebenprodukt) bei der Gewinnung von Quarzsand. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Lager) Murau-Decke (Meiselding)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenhydroxid) Tirolisch-Norisches Deckensystem - Anis (Sulzau-Werfen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brown coal-energy resources</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Karnische Alpen -'Auernig-Gruppe' (Kronalm)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1145"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Ötztal-Komplex (Tösens)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte im allgemeinen]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Braunkohle, Glanzbraunkohle und Gagat.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Base Metals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/72"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/anhydrite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Südrand Böhmische Masse (Thallern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hydrocarbons (oil and gas)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/80"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Steinach-Decke (Nösslacher Joch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten (Wies-Eibiswald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/76"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<skos:notation>Gabb</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Asbestbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Fusch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (Fahlerz-)bezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Nördliche Kalkalpen Anis (Arikogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:definition xml:lang="en">The term non-ferrous metals covers all metallic raw materials except iron. Non-ferrous metals are a subgroup of non-ferrous metals.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gips</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:definition xml:lang="de">Kupfer ist ein chalkophiles Element und in einer Vielzahl von Mineralen enthalten. Wirtschaftlich interessant sind aber lediglich der Chalkopyrit („Kupferkies“, CuFeS₂), der Bornit („Buntkupfererz“) und der Chalkosin („Kupferglanz“). Weiters ist die Gruppe der Fahlerze zu nennen, die auch als Silbererze von Interesse waren (z. B. Schwaz/Tirol). Auf Grund seiner Eigenschaften wird Kupfer als Massenmetall in vier Hauptanwendungsbereichen (Gebäude, Transport, elektrische und elektronische Produkte sowie Maschinen und Ausrüstung) eingesetzt. Steigende Elektromobilität spiegelt sich in einem steigenden Bedarf an Kupfer wieder. Darüber hinaus ist Kupfer ein wesentlicher Bestandteil von verschiedenen Legierungen (Messing, Bronze). Kupfer wird zur Gruppe der Buntmetalle gezählt. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Kelchalm, Kupferplatte)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/mercury"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Ritzing)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:definition xml:lang="de">Spatmagnesit wird zur Herstellung von Feuerfestprodukten herangezogen, wobei je nach Anwendungszweck strenge Qualitätsanforderungen zu berücksichtigen sind. Der Spatmagnesit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silver</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Alunite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<skos:notation>S</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Gailtalkristallin (Monsell)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kaolin - china clay</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Kelchalm, Kupferplatte)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Leukophyllitbezirk Rabenwald-Decke (Rabenwald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kreide]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy commodities includes hydrocarbons (oil and gas).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:notation>Gl</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinkohle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bismuth"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (-Fahlerz)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem - Nördliche Kalkalpen Anis (Arikogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:example xml:lang="de">Barytbezirk Semmering-Decke (Kummerbauer Stadl)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem Östliche Kalkalpen (Puchberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-(Lazulith)bezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Grobgneisserie) (Pretul)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Oberperm Juvavisches-Deckensystem - Salzkammergut (Alt-Aussee, Wienern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Umwandlung von organischer Ausgangssubstanz in einem dichten „Muttergestein“ entstandene gasförmige und/oder flüssige Kohlenwasserstoffe (Erdgas / Erdöl), die nach Migration durch permeable Schichten in geeigneten Strukturen („Fallen“) angereichert wurden. Eine impermeable Deckschicht  muss dabei die Kohlenwasserstoffe an der weiteren Migration hindern. Erdöl und Erdgas werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Im Wiener Becken wird die Mergelsteinserie des Malms als das mit Abstand bedeutendste, wenn nicht sogar einzige effektive Muttergestein des gesamten Wiener Beckens erachtet. Darüber hinaus können auch Tonsteine des Doggers in Frage kommen. In der oberösterreichischen Molassezone werden unteroligozäne Tonmergel, Ton-, Silt- und Mergelsteine der Schöneck-Fm. (ehem. Lattorf-Fischschiefer), die Dynow-Fm. und Eggerding-Fm. als Muttergestein interpretiert. Die oberoligozänen bis untermiozänen Tonsteine der Puchkirchner Gruppe und der (basalen) Hall-Formation werden als Quelle des bakteriellen Gases, das heute in den oligo- bis miozänen Turbiditen und Sanden lagert, verantwortlich gemacht. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/77"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Granit, Syenit u.s.w. (Dekorsteine)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein (Dekorstein)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:definition xml:lang="en">A rock formed out of metamorphic sandstone. In the past, quartzite was used as a whetstone and as a siliceous additive for the smelting of carbonaceous iron ores. Nowadays quartzite is used the construction industry (finishing plaster) and for manufacturing floor panels. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:notation>Mgs</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:notation>Lzl</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:definition xml:lang="de">Die wichtigsten Manganerze sind der Braunstein (u.a. Pyrolusit, MnO2), der Manganit [MnO(OH)], Hausmannit (Mn2+Mn3+2O4), Braunit (Mn2+Mn3+6[O8|SiO4]), Rhodochrosit (MnCO3) und der Rhodonit [CaMn4(Si5O15)]. Der weitaus überwiegende Teil des Mangans wird zur Herstellung von Ferromangan, als Grundstoff für die Stahlveredlung eingesetzt. Mangan wird auch in verschiedenen Nichteisenlegierungen zur Erhöhung der Festigkeit und Korrosionsbeständigkeit eingesetzt. Mangan wird der Gruppe der Erze des Eisens und der Stahlveredler zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Wechsel-Decke (Aspang)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/phosphateRock"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:definition xml:lang="de">Zu den wichtigsten Wolframerzen zählen der Scheelit (CaWO4) sowie der Wolframit [(Mn, Fe)WO4]. Wolfram wird zur Herstellung von Hartmetallen (Wolframkarbid) sowie hochschmelzenden Legierungen (z.B. für Glühlampen) verwendet. Wolfram wird der Gruppe der Erze der Stahlveredler zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Seifengoldbezirk Liesertal (Trebesing)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:notation>ENER_KW</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glanzbraunkohle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Pannonisches Becken (Höll-Deutsch Schützen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Glockner-Deckensystem (Hirzbach-Schiedalpe-Kloben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:definition xml:lang="en">Quartz sands are a suitable raw material for glass production, after having been properly processed. High-purity quartz sands can also be used for extracting metallic silicon. Quartz sands equally serve as a raw material for construction. Quartz sands belong to the group of industrial minerals. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:definition xml:lang="de">Pyrrhotin („Magnetkies“; FeS) ist in einer Reihe von hydrothermalen Lagerstätten ein typischer Bestandteil („Durchläufer“). Wirtschaftliche Bedeutung kommt dem Pyrrhotin nicht zu. Pyrrhotin wird der Gruppe der Nichteisenmetalle (Kiese) zugeordnet.Eigene Pyrrhotinerzbezirke wurden nicht ausgeschieden. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<skos:notation>LstC</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:definition xml:lang="de">Hornstein ist feinstkörniger Quarz; wahrscheinlich ältester bergbaulich genutzter mineralischer Rohstoff, der zur Herstellung von Werkzeugen (Messer, Schaber, Pfeilspitzen) herangezogen wurde. „Silex“ wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:example xml:lang="de">Bauxitbezirk Gosau-Gruppe Nördliche Kalkalpen (Unterlaussa)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe - Erdöl und Erdgas</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:definition xml:lang="en">Uranium is an important nuclear fuel. The most substantial uranium ores are oxides (“pitchblende” uraninite: UO2, 50-80% U; brannerite: (U,Ca,Th,Y)[(Ti,Fe)2O6], ca. 40% U). Although uranium is primarily used as an energy resource, it is assigned to the group of special metals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/kaolin"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:definition xml:lang="en">An important lithium source in the eastern alpine deposits is spodumene (LiAl[Si2O6]), a component of the spodumene pegmatites in the crystalline of the Eastern Alps. Additionally amblygonite (LiAl[PO4]F), lepidolite (K(Li,Al)3[(Al,Si)4O10](F,OH)2) and petalite (LiAl[Si4O10]) are of commercial interest. Lithium is especially used for the production lithium-ion batteries, special alloys (aluminum-lithium), lubricants and pharmaceuticals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:example xml:lang="de">Molybdän-Erzbezirk Zentralgneis-Supersuite (Alpeiner Scharte)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/tungsten"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Semmering-Decke (Peterbauer)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:definition xml:lang="de">Quarzsande eignen sich nach entsprechender Aufbereitung als Rohstoff für die Glaserzeugung. Hochreine Quarzsande können auch zur Gewinnung von metallischem Silizium herangezogen werden. Quarzsande dienen aber auch als Baurohstoff. Quarzsande werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:notation>Mn</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:37.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:example xml:lang="de">Kaolin- Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse - Langau-Formation (Niederfladnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:definition xml:lang="en">A decomposition product of acidic to intermediate, often glass rich, volcanic tuff. Bentonite distinguishes itself through its swelling capacity and its thixotropic properties. In construction it is used among other things for building diaphragm walls, as a sealing compound in landfill construction and as an additive in drilling fluid. Its high ion binding and exchanging capacity allows bentonite to also be used in environmental technology. A few more applications: pelletizing of ores, plasticization of ceramic masses, in the paint and coatings industry, sand binders, as fuller´s earth for decolorizing and purifying oils, fats, waxes, in the fining of wine and juices, beer stabilization and as cat litter.Bentonite is categorized under the group of industrial minerals.In the Eastern Alps a number of bentonite deposits are known, which formed as a result of the south Styrian volcanism. They form the bentonite district Styrian Basin (Stögersbach). Bentonite is frequently associated with volcanic glass tuff and can be found in layers in the Styrian Miocene coal basins. (Ebner &amp; Gräf, 1982; Ebner &amp; Gräf, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk parautochthone Molasse - Häring-Formation (Häring)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kyanit</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:example xml:lang="de">Kaolinbezirk Moldanubikum (Schwertberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Solequelle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:definition xml:lang="en">Gypsum refers to the crystallization water-bearing type of calcium sulfate (CaSO4.2H2O). Gypsum is predominately used as a raw material for construction and as an aggregate in cement manufacturing. Therefore it is categorized under the group of industrial minerals.Gypsum occurs with anhydrite and other evaporite rocks in various metallogenetic districts in the Subpenninic, the middle and upper penninic nappes, in the Lower Austroalpine, especially however, in the Upper Austroalpine of the Northern Calcareous Alps. Evaporite districts also occur in the Drauzug-Gurktal nappe system, as well as in the Silvretta-Seckau nappe system. As evaporites, gypsum and anhydrite represent important facies indicators. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:example xml:lang="de">Grafitbezirk Moldanubikum (Bavarikum) - Mühlviertel (Herzogsdorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Scheelit-)bezirk - Stolzalpen-Decke (Mallnock)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:notation>Fe</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Seifengoldbezirk Weißenbach (Tragin)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Industrial minerals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/kyanite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Umwandlung von organischer Ausgangssubstanz in einem dichten „Muttergestein“ entstandene gasförmige und/oder flüssige Kohlenwasserstoffe (Erdgas / Erdöl), die nach Migration durch permeable Schichten in geeigneten Strukturen („Fallen“) angereichert wurden. Eine impermeable Deckschicht  muss dabei die Kohlenwasserstoffe an der weiteren Migration hindern. Erdöl und Erdgas werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Im Wiener Becken wird die Mergelsteinserie des Malms als das mit Abstand bedeutendste, wenn nicht sogar einzige effektive Muttergestein des gesamten Wiener Beckens erachtet. Darüber hinaus können auch Tonsteine des Doggers in Frage kommen. In der oberösterreichischen Molassezone werden unteroligozäne Tonmergel, Ton-, Silt- und Mergelsteine der Schöneck-Fm. (ehem. Lattorf-Fischschiefer), die Dynow-Fm. und Eggerding-Fm. als Muttergestein interpretiert. Die oberoligozänen bis untermiozänen Tonsteine der Puchkirchner Gruppe und der (basalen) Hall-Formation werden als Quelle des bakteriellen Gases, das heute in den oligo- bis miozänen Turbiditen und Sanden lagert, verantwortlich gemacht. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oil shale</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein für Zementindustrie]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:definition xml:lang="en">Hematite is an oxidic iron ore (Fe2O3). Compact hematite is also known as “red hematite” and flaky hematite, sometimes called “micaceous hematite”, is known as specularite. Hematite is an important raw material for iron production. Therefore it is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. Specularite is used for the production of corrosion protection and UV-protection paints, and in this case it is assigned to group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important nickel ores are sulfides e.g. pentlandite and millerite. In addition, lateritic nickel ores also play a considerable economic role. The by far largest portion of nickel ores is used to produce ferronickel for steel stabilizing. Furthermore nickel is used for certain alloys (coins) as well as for corrosion protection (nickel plating). Nickel is categorized under the group of steel stabilizers. Although nickel occurs in a few hydrothermal mineral paragenesis (e.g. copper ore district Tirolic-Noric nappe system [Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach]), there is no independent metallogenetic district. Nickel is a common accessory in sulfidic (and arsenic) cobalt ores. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:notation>Gg</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/diatomite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:definition xml:lang="en">Lead and zinc ores (galena, PbS and sphalerite, ZnS) occur collectively in deposits due to their similar chemical properties (chalcophile elements). Lead extracted out of these ores is predominantly used for manufacturing starter batteries. Zinc is used as a corrosion protection. Lead and zinc are both needed for making certain alloys. Lead and zinc are categorized under the group of non-ferrous metals. Lead-zinc deposits in the Eastern Alps occur in the Mesozoic of the Drauzug-Gurktal Nappe System (Anis, Karn), as well as in the Paleozoic (Murau Nappe; Nappe System of the Grazer Paleozoic). The mineralizations in the Northern Calcareous Alps represent the stratigraphically equivalent layers of the lead-zinc ores of the Drauzug Mesozoic. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Disthen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches und Bajuvarisches Deckensystem - östl. Nördlichen Kalkalpen Karn (Weyer)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/60"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vermiculite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Krappfeld (Sittenberg-Dobranberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen - Seefeld-Formation (Seefeld)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:notation>Stk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/blackCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Jaspilite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sandstein, Quarzit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<dcterms:source rdf:resource="https://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Quarz für optische und piezoelektrische Anwendungen]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem - Opponitz-Formation (Gösting)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:example xml:lang="de">Asbest-Talkbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Rechnitz) / AG</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Granit, Syenit u.s.w. (Dekorsteine)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:definition xml:lang="en">Jaspilites are typically banded dark red to blood red mineral mixtures, consisting of red jasper (chalcedony) and Fe-oxides (mostly hematite). Jaspilites are characteristic ores of banded iron formations, which formed in the Proterozoic. There are no known jaspilite deposits in Austria, however there is an obvious abundance of jasper in the region of Turracher Höhe (Carinthia). (Mostler, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bismut</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk oberösterr. Molassezone und Molasseuntergrund (autochthones Mesozoikum) (Puchkirchen, Schwanenstadt)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ölschiefer</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:definition xml:lang="de">Elementarer Schwefel kommt in der Natur als sedimentärer Schwefel (α-S) in Evaporitlagerstätten bzw. als vulkanisches Sublimationsprodukt (β-S) vor. In Österreich tritt gediegener Schwefel in derber Form oft in Begleitung von Gips, Anhydrit und Sulfiden (Pyrit, Markasit und Pyrrothin) auf (z.B. Wörschach, Walchen, Panzendorf, Tessenberg). Gediegener Schwefel kann aber auch als Ausfällungsprodukte in H2S-Quellen oder hydrothermalen Schwefelquellen vorkommen. In Form schwefelhaltiger Verbindungen ist Schwefel in Österreich auch als Bestandteil von Kohlenwasserstoff- und Kohlelagerstätten bekannt. (Weber, 1997; Exel, 1993; Götzinger, 1984)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-(Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden Komplex (Rabant)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important manganese ores are pyrolusite (MnO2), manganite (MnO[OH]), hausmannite (Mn2+Mn3+2O4), braunite (Mn2+Mn3+6[O8|SiO4]), rhodochrosite (MnCO3) and rhodonite [CaMn4(Si5O15)].Manganese is predominantly used to produce ferromanganese as a raw material for steel stabilizers. Manganese is also used in certain non-iron alloys to increase its strength and corrosion resistance. Manganese is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/molybdenum"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Copper</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:definition xml:lang="de">Braunkohle im höchsten Reifegrad. Im bayrischen Raum wird sie auch als „Pechkohle“ benannt. Im englischsprachigen Raum wird sie als „sub-bituminous coal“ bezeichnet. Die Vitrinitreflexion beträgt bis zu 0,65%, der Heizwert bis zu 6.000 kJ/kg (=ca. 25.000 kcal/kg). Glanzbraunkohle wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Der bedeutendste Glanzbraunkohlenbezirk Österreichs liegt in der Weststeiermark (Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten [Wies-Eibiswald]). Bei einer Reihe von Braunkohlenbezirken konnte gelegentlich auch das Glanzbraunkohlenstadium erreicht werden. Andererseits sind auch in Steinkohlebezirken Glanzbraunkohlenqualitäten nicht ausgeschlossen. (Weber &amp; Weiss, 1983; Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:notation>Cr</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/65"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gold"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch- Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem Östliche Kalkalpen (Puchberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:definition xml:lang="de">Al2Si2O5(OH) 4; wichtigstes Schichtsilikat der Kaolinit-Pyrophyllit-Gruppe; Kaolinit wird zur Herstellung von Porzellan, sowie als Füllstoff für Papiere und Lacke verwendet. Kaolin wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Kaolin ist ein Zersetzungsprodukt feldspathältiger Ausgangsgesteine und tritt sowohl in primären als auch durch Umlagerungsprozesse entstandenen sekundären Lagerstätten auf. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:notation>Dtm</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-Evaporitbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Sulzau-Werfen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon(-Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden-Komplex (Rabant)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bentonite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Clay and Loam</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/vermiculite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/67"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/chromium"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit) Murau Decke (Sonntagsberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:notation>AggrM</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:notation>Au</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:definition xml:lang="en">Phosphorites consist of a mixture of apatite, quartz, carbonate and organic matter. The mostly dark brown phosphorites are predominantly bulb shaped and deposited in layers. Phosphorites are used for manufacturing mineral fertilizers and in the chemical industry. Phosphorite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/66"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diatomit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:notation>Gbk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Anis (Kellerberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1150"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:definition xml:lang="en">The group of special metals, including light and special metals, includes arsenic, aluminum, beryl, bismuth, lithium, mercury and uranium.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Stangnock Formation (Turrach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Skarnerzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Michelbach-Komplex (Schlaiten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Basalt, Diabas</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit Koralpe-Wölz Deckensystem - Radenthein-Komplex (Millstätter Alpe)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Radenthein-Komplex (Ramingstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk allochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Starzing)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important tungsten ores are scheelite (CaWO4) and wolframite [(Mn, Fe)WO4)]. Tungsten is used for producing hard metals (tungsten carbide) and high-melting alloys (e.g. light bulbs). Tungsten is categorized under the group of steel stabilizers. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/uranium"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:notation>Mg</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/iron"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:notation>Gas</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<skos:notation>AggrMMg</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:definition xml:lang="de">Jaspilite sind dunkelrote bis blutrote, meist gebänderte, aus rotem Jaspis (Chalcedon) und Fe-Oxiden (meist Hämatit) bestehende Mineralgemenge. Jaspilite sind typische Erze einer Banded Iron Formation, die sich im Proterozoikum gebildet haben. In Österreich sind keine eigentlichen Jaspilitvorkommen bekannt; allerding ist das gehäufte Vorkommen von Jaspis im Raume Turracher Höhe (Kärnten) auffällig. (Mostler, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalzit (CaCO3) (optische Industrie)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gagat</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Pirbachkogel-Decke (Stanz / Mürztal)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anthracite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Edelmetall ist ein seltenes, natürlich vorkommendes metallisches chemisches Element von hohem wirtschaftlichem Wert. Chemisch sind die Edelmetalle weniger reaktiv als die meisten Elemente. Sie sind meistens duktil und haben einen hohen Glanz. In der Vergangenheit waren Edelmetalle als Währung wichtig, werden jedoch heute hauptsächlich als Anlage- und Industriegüter betrachtet. Gold, Silber, Platin und Palladium haben jeweils einen Währungscode nach ISO 4217. Die bekanntesten Edelmetalle sind die Münzmetalle Gold und Silber. Beide haben industrielle Anwendungen, sind aber eher für ihre Verwendung in Kunst, Schmuck und Prägungen bekannt. Andere Edelmetalle schließen die Metalle der Platingruppe ein: Ruthenium, Rhodium, Palladium, Osmium, Iridium und Platin, von denen Platin am meisten gehandelt wird. - http://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnesite">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/95"/>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/99"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/81"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ferrousMetal">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/97"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/quartz">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/86"/>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/98"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/uranium">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/93"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/blackCoal">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/102">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-05-28T07:16:37.041Z</dcterms:created>
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/16"/>
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/horchr"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Torf</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Peat</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Tf</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Torf ist ein organisches Sediment, das in Mooren entsteht und mehr als 30% organische Substanz in der Trockenmasse enthält. Torf bildet sich im wassergesättigten Milieu durch Anhäufung unvollständig zersetzten Pflanzenmaterials. Die Torfbildung ist Teil der biochemischen Inkohlungsphase und stellt die erste Stufe der Inkohlung dar.</skos:definition>
	<GBA_Status xmlns="http://resource.geolba.ac.at/PoolParty/schema/GBA/" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</GBA_Status>
	<skos:definition xml:lang="en">Peat is an organic sediment originated in peatlands, containing more than 30% organic matter in the dry matter. Peat is formed in the water-saturated environment by accumulation of incompletely decomposed plant material. The formation of peat is part of the biochemical coalification phase, representing the first stage of coalification.</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/483"/>
	<status xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz- Pegmatitbezirk Südböhmischer-Batholith (Mötlas / Königswiesen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gypsum"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1157"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<skos:notation>Gran</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilber(-Roteisenstein)bezirk Stolzalpe-Decke - Eisenhut-Gruppe (Hohes Kohr)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antimon</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/49"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarz für optische und piezoelektrische Anwendungen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Gaal-Schuppenzone (Flatschach-Knittelfeld)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Uranylous minerals (uranium mica)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Matrei Nordrahmen Zone Deckensystem (Ködnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalzit (CaCO3) (optische Industrie)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Molbydänerz ist der Molybdänit (MoS2). Andere Mo-hältige Mineralphasen, z.B. Wulfenit oder Powellit, spielen als Mo-Ressource heute keine Rolle. Molybdän wird vorwiegend zu Ferromolybdän als Stahlveredler zur Härtesteigerung, aber auch als Schmiermittel (MoS2) eingesetzt. Auf Grund des überwiegenden Einsatzes als Stahlveredler wird er dieser Gruppe zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/48"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sulphur</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:definition xml:lang="en">Mineral fibers which are extremely resistant too heat, acids and chemicals, often formed from amphiboles and/or serpentines through hydrothermal activity. Asbestos is categorized under the group of industrial minerals.Due to the carcinogenic properties of asbestos it is no longer used industrially. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/101"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Gold-(Wolfram)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Storz-Kareck-Komplex (Schellgaden)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kies-Sand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:notation>Sole</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:notation>Salz</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<skos:notation>ClyR</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit) Grazer Paläozoikum (Platte / Graz, Plankogel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gravel-Sand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Steinach-Decke (Nösslacher Joch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:example xml:lang="de">Uranerzbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Forstau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Grazer Paläozoikum - Hackensteiner Formation (Breitenau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Sandstein, Quarzit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplexes (Radlberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/23"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Köflach-Voitsberg-Formation (Köflach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Gailtalkristallin (Abfaltersbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leucophyllite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Lager) Murau-Decke (Meiselding)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Magnesite (cryptocrystalline)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem - Opponitz-Formation (Gösting)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Fahlerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Röhrerbühel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gold</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gold</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:definition xml:lang="en">Micas are rock forming sheet silicates, out of which only muscovite (K-Al mica) can be commercially used. Muscovite (Muscovy-glass) is continuously used in refractory technology (glass substitute; flexible, heat resistant viewing windows). In addition, micas are also used as isolators. The value of mica increases with the laminae size. Mica is categorized under the group of industrial minerals.Although micas (especially muscovite) represent common minerals in crystalline rocks, there has only been one extraction site, in St. Leonhard (vein quartz – feldspar pegmatite district Koralpe-Wölz Nappe System [Gradischkogel]). (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:definition xml:lang="en">Salt springs are natural sources containing at least 10 mg/l salt. In the past salt springs were used for the extraction of salts and for balneological purpose. There are some salt springs in the Eastern Alps. Salt springs are categorized under the group of industrial minerals. There is no independent metallogenetic district. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<skos:notation>Qtz</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Permoskyth Bajuvarisches-Deckensystem (Arlberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/25"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Permomesozoikum - Schladming-Seckau-Deckenkomplex (Hochwurzen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarzsand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Juvavisches Deckensystem der Östlichen Kalkalpen - Strubberg-Formation (Strubberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:definition xml:lang="de">Zersetzungsprodukt saurer bis intermediärer, meist Glas reicher vulkanischer Tuffe; Bentonit zeichnet sich durch seine Quellfähigkeit aus und wird u.a. im Bauwesen auf Grund seiner thixotropen Eigenschaften bei der Herstellung von Schmalwänden, beim Deponiebau als Dichtmittel und in der Bohrtechnik als Spülzusatz verwendet. Sein hohes Ionen- Bindungs- und Austauschvermögen eröffnet Anwendungen in der Umwelttechnik. Daneben noch weitere zahlreiche Verwendungen: Pelettisierung von Erzen, Plastifizierung keramischer Massen, in der Farben- und Lackindustrie, Formsandbinder, als Bleicherde zum Entfärben und Reinigen von Ölen, Fetten, Wachsen, für die Saft- und Weinschönung, Bierstabilisierung und als Katzenstreu.Bentonit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In den Ostalpen sind als Folge des südsteirischen Vulkanismus eine Reihe von Bentonitvorkommen bekannt, die zu einem Bentonitbezirk Steirisches Becken (Stögersbach) zusammengefasst wurden. Häufig ist Bentonit mit vulkanischem Glastuff assoziiert und findet sich auch als Einschaltung in steirischen miozänen Kohlenbecken. (Ebner &amp; Gräf, 1982; Ebner &amp; Gräf, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigster Rohstoff zur Gewinnung von Aluminium. Bauxite entstehen durch Verwitterung Al-hältiger Ausgangsgesteine und werden vorwiegend aus Gibbsit, Böhmit, Diaspor, Eisenoxiden und Eisenhydroxiden zusammengesetzt. Aluminium wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet.Die ostalpinen Bauxite finden sich zumeist an der Basis von Gosaubecken als Hohlraumfüllungen wie im Bauxitbezirk Gosau-Gruppe Nördliche Kalkalpen-Unterlaussa. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:definition xml:lang="de">Magnesiumhältiges Schichtsilikat (Mg3[Si4O10(OH)2]), welches in eigenständigen Lagerstätten, oft aber auch im Randberiech von Magnesitlagerstätten auftritt. Auf Grund der technischen Eigenschaften (geringe Härte, Hydrophobie) kann Talk als Rohstoff für viele Anwendungen herangezogen werden (z.B. Füllstoff in der Papier- und Zellstoffindustrie, der Farben- und Lackindustrie sowie der Gummi-, Kunststoff- und Keramikindustrie, Trennmittel in Kabeln Gummiwaren, pharmazeutische Industrie, u.a.m.). Talk wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Ampflwang-Formation (Hausruck)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Gold(-Arsen)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation (Rotgülden-Schurfspitze)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asbestos</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important antimony ore is the sulfide: antimony (Sb₂S₃). Antimony compounds are important raw materials for the production of: flame retardants in the textile- and plastics industry, Alloys (led accumulators, cable sheathing), pigments, stabilizers in the plastics industry and many other areas of application. Antimony is an amphoteric metalloid which belongs to the group of non-ferrous metals. The antimony deposits in the Austroalpine are concentrated in a metallogenetic district in the Lower Penninic nappe system of the Rechnitzer Window (Schlaining), as well as in three districts of the Drauzug-Gurktal nappe system. (Weber, 1997; Fraunhofer-ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/oilShale"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk parautochthone Molasse - Häring-Formation (Häring)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/asbestos"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Antimonerz ist das Sulfid Antimonit (Sb₂S₃). Antimonverbindungen sind wichtige Grundstoffe zur Herstellung von Flammschutzmitteln in der Textil- und Kunststoffindustrie, Legierungen (Bleiakkus, Kabelummantelungen), Pigmente, für Stabilisatoren in der Kunststoffindustrie und viele andere Anwendungsbereiche. Antimon ist ein amphoteres Halbmetall, wird aber der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet.In den Ostalpen sind Antimonvorkommen in einem metallogenetischen Bezirk des Unteren Penninischen Deckensystems des Rechnitzer Fensters (Schlaining), sowie in drei Bezirken des Drauzug-Gurktal Deckensystems konzentriert. (Weber, 1997; Fraunhofer-ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnesite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Uran</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nickel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nickel</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diatomite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:notation>BUNT</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:definition xml:lang="de">Als Grafit wir die hexagonale bzw. trigonale Form des Kohlenstoffs bezeichnet. Grafit kann durch metamorphe Einwirkung aus Sapropelen (Grafite der Böhmischen Masse) oder anthrazitischen Kohlen (Grafite der Veitscher Decke) hervorgehen. Letztere führen gelegentlich auch noch Metaanthrazit. Grafit wird für die Herstellung von Elektroden, in der Feuerfesttechnik (Gussformen), als Schmiermittel, aber auch auf Grund der hohen anisotropen Eigenschaften für Bremsbeläge benutzt. Grafit wird der Gruppe der Industriemineralen zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem (Montafon - Außerfern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Molybdenum</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/feldspar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silver"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphoritbezirk autochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Plesching)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:example xml:lang="de">Fluoritbezirk Helvetikum Vorarlberg (Hirschbergsattel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Basalt, Diabas]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenglimmer) Permoskyth Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem (Gollrad)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:definition xml:lang="en">Magnesium-containing sheet silicate (Mg3[Si4O10(OH)2]), which occurs in independent deposits as well as on the border of magnesite deposits. Due to its technical properties (softness, hydrophobicity) talc can be utilized as a raw material in many different areas of application (e.g. filler material in the paper and pulp industry, in the paint and coatings industry and in the rubber, plastics and ceramics industry; as release agent in cables, rubber products, pharmaceutical industry,…). Talc is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1151"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/91"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenglimmer) Permoskyth Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem (Gollrad)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:definition xml:lang="de">Chalkophiles Element, welches in zahlreichen Mineralphasen in unterschiedlichen Mengen eingebaut sein kann. Wismut (Bismut) ist ein wesentlicher Bestandteil niedrigschmelzender Legierungen („Woodsches Metall“ usw.), Weitere Anwendungsgebiete sind Magnete, Pigmente sowie Pharmazeutika. Wismut wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet.Obwohl wismut- (bismut-)hältige Minerale in ostalpinen Lagerstätten keine Seltenheit sind, bestehen keine eigenen metallogenetischen Bezirke. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Innsbrucker Quarzphyllit-Decke (Zell/Ziller)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Pirbachkogel-Decke (Stanz / Mürztal)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Limonite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe-Braunkohle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Permoskyth Silvretta-Decke (Bartholomäberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feldspat</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Tirolisch-Norisches Deckensystem - Schwazer Augengneis (Schwader Eisenstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/graphite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">special metals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quecksilber</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Kalkstein, Dolomit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1155"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem - östl. Nördlichen Kalkalpen Karn (Weyer)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Karn (Bleiberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Mittlere Penninische Decken - (Zeblasjoch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:notation>Cu</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Feldspar</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Venediger-Deckensystem (Venn)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1150"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:notation>Ba</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:notation>Co</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:notation>ENER_BRAUN</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1145"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/90"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hämatit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/salt"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:definition xml:lang="de">Vor allem im Verwitterungsbereich von Braunkohlenvorkommen aus den begleitenden Sulfidkomponenten (Pyrit) hervorgegangenes sulfatisches Mineral, welches insbesondere in der Vergangenheit lokal auch zur Gewinnung von „Alaun“ herangezogen wurde. Ein Gewinnungsort war der Tiefbau Eglsee bei Krems . Alunit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/79"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:definition xml:lang="de">Blei- und Zinkerze (Galenit, PbS und Sphalerit, ZnS) treten in den Lagerstätten auf Grund ihrer ähnlichen chemischen Eigenschaften (chalkophile Elemente) gemeinsam auf. Das, aus den Bleierzen gewonnene, Blei wird vorwiegend für die Herstellung von Starterbatterien verwendet. Zink wird als Korrosionsschutz eingesetzt. Blei und Zink werden auch zur Herstellung von Legierungen benötigt. Blei- und Zinkerze werden der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet. In den Ostalpen treten Blei- und Zinkvererzungen im Mesozoikum des Drauzug-Gurktal-Deckensystems (Anis, Karn) sowie im Paläozoikum (Murau-Decke; Deckensystem des Grazer Paläozoikums) auf. Als stratigraphische Äquivalente der Blei-Zinkvererzungen des Drauzugmesozoikums sind die Vererzungen in den Nördlichen Kalkalpen zu verstehen. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Phosphorit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1150"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit- Chromit- (Asbest-)bezirk - Speik Komplex (Kraubath)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/manganese"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:notation>T</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigste Nickelerze sind Sulfide wie Pentlandit, „Nickelmagnetkies“ und der Millerit. Daneben spielen auch lateritische Nickelerze eine bedeutende wirtschaftliche Rolle. Der weitaus größte Teil der Nickelerze wird zur Erzeugung von Ferronickel zur Stahlveredlung verwendet. Darüber hinaus wird Nickel für bestimmte Legierungen (Münzen) sowie als Korrosionsschutz (Vernickeln) herangezogen. Nickel wird der Gruppe der Stahlveredler zugeordnet. Obwohl Nickel in einigen hydrothermalen Mineralparagenesen (z.B. Kupfererzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem [Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach]) vorkommt, besteht kein eigener metallogenetischer Bezirk. Nickel ist ein häufiger Begleiter von sulfidischen (auch arsenidischen) Kobalterzen. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Uranglimmer</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Semmering-Decke (Haidbachgraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat- (Lazulith)bezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Permoskythquarzite) (Fischbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/93"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tungsten</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:example xml:lang="de">Diatomitbezirk Aflenzer Becken (Aflenz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:notation>NIM_KIES</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:notation>Bent</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:notation>P</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lead"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Wiener Becken (Zillingdorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:definition xml:lang="en">Fluorite (fluorspar, CaF2) is an important raw material in the chemical industry, used for the production of hydrofluoric acid and countless fluorine compounds. In steel production fluorspar is used as flux. Further areas of application are the foundry industry (foundry sand), the glass industry (e.g. pharmaceutical glass, optic fiber cable) and the ceramic industry. UV-permeable optical glass is made of fluorite (often synthetic). Fluorite is categorized under the group of industrial minerals. Fluorite is a commonly found accessory of hydrothermal mineralization. In the Eastern Alps, fluorspar often occurs together with carbonate-bound lead-zinc deposits. The fluorspar deposit Achselalm (Flecktrogalm) was assigned to the “polymetallic ore district” Vendediger nappe system – Hollersbach-Complex [Mühlbach/Brenntal, inclusive Haidbachgraben, Achselalm]. A large spread of fluorite is found in the Helvetic Zone (fluorite district Helvetic Vorarlberg [Hirschbergsattel]). A further accumulation of fluorite can be found in the “uranium (fluorite) ore district” in South Bohemian Batholith [Oberlembach]. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:definition xml:lang="en">The commercially most important magnesium carbonate is magnesite (MgCO3; Mg-richest end member of the Mg-Fe solid solution series, max. 10% siderite). Magnesites can either be coarse (sparry magnesite) or fine grained (cryptocrystalline magnesite). The fine grained (cryptocrystalline) magnesites in the Bohemian Massif and the Eastern Alps occur as joints and dikes. Cryptocrystalline magnesite forms through the alteration of Mg-bearing ultrabasic source rocks, influenced by CO2-bearing secondary fluids. Cryptocrystalline magnesite is used as a raw material for producing MgO. Cryptocrystalline magnesite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Phosphorite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/78"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<skos:notation>AggrMLst</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:definition xml:lang="de">Natürliche Quellaustritte, die mindestens 10 mg/l Salz führen. Solequellen wurden in der Vergangenheit gelegentlich auch zur Salzgewinnung oder für balneologische Zwecke herangezogen. In den Ostalpen bestehen einige Solequellen. Solequellen werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. Ein eigenständiger metallogenetischer Bezirk besteht allerdings nicht. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:example xml:lang="de">Molybdän Bezirk Süd-Böhmischer Batholith (Nebelstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lazulith</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:definition xml:lang="en">Copper is a chalcophile element and is contained in multiple minerals. Merely chalcopyrite (CuFeS₂), bornite (“peacock ore”) and chalcocite (“copper-glance”) are of commercial interest. Additionally the group of fahlores is worth mentioning, which used to be notable silver ores (e.g. Schwaz, Tirol). Due to its specific properties copper is a widely used metal in four distinct areas of application (buildings, transport, electrical and electronic products, machines and equipment). The rise in electric mobility reflects the increasing demand of copper. Furthermore copper is an essential component of different alloys (brass, bronze). Copper is categorized under the group of non-ferrous metals. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:definition xml:lang="de">Häufigstes industriell herangezogenes Metall, welches der Gruppe des Eisens zugeordnet wird.Als Rohstoffe zur Herstellung des Eisens werden Eisenoxide (Hämatit, Magnetit) und das Eisenkarbonate Siderit herangezogen. In der Vergangenheit wurden auch Eisenhydroxide, Eisensilikate und Eisensulfide (Kiese: Pyrit und Pyrrhotin) genutzt.Auf Grund der unterschiedlichen Mineralparagenesen, tektonischen Positionen und Genese werden in Österreich (Böhm. Masse, Ostalpen und Südalpen) 27 metallogenetische Bezirke unterschieden. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Reichenhall Fm. - Tirolikum, Bajuvarikum der Nordtiroler Kalkalpen (Reith/Brixlegg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtiger Kernbrennstoff. Die wichtigsten Uranerze sind Oxide („Pechblende“: UO2 ;50-80% U; Brannerit: (U,Ca,Th,Y)[(Ti,Fe)2 O6];ca. 40%; Uraninit: UO2; 50-80% U). Obwohl hauptsächlich als Energierohstoff genutzt, wird Uran der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<skos:notation>ClyCim</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kaolin</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oil</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphoritbezirk Helvetikum Vorarlberg - Garschella-Formation (Bezau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Millstatt-Decke (Spittal / Drau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/baryte"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy resources includes anthracite and hard coal, ie coal with the highest coalification.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Gänge) Murau-Decke (Vellach-Metnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:definition xml:lang="en">Important silver sources are galena and fahlores. There are no known independent silver deposits in Austria. Silver is especially used to create jewelry and silver goods, but also as coinage metal. The use of silver in photography is strongly declining due to the rise of digital photography. Silver is used in electronics to produce electrical contacts, hard alloys, catalyzers. Silver is categorized under the group of noble metals. (Weber, 1997; Fraunhofer- ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<skos:notation>AggrMSil</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnesite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer- (Fahlerz-)erzbezirk Schladming-Seckau Deckenkomplex (Krombach, Giglerbaue)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kupfer</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Graphite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilber- (Roteisenstein-)bezirk Stolzalpe-Decke - Eisenhut-Gruppe (Hohes Kohr)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:definition xml:lang="de">Als wichtiger Lithiumträger in den ostalpinen Lagerstätten gilt der Spodumen (LiAl[Si2O6]). Er ist Bestandteil der Spodumen-Pegmatite im Kristallin der Ostalpen. Daneben sind auch der Amblygonit (LiAl[PO4]F), der Lepidolith (K(Li,Al)3[(Al,Si)4O10](F,OH)2), und der Petalit (LiAl[Si4O10]) von wirtschaftlicher Bedeutung. Lithium wird insbesondere für die Herstellung von Lithiumionenbatterien, Speziallegierungen (Aluminium-Lithium), Schmiermitteln und Pharmazeutika benötigt. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Gfohl-Deckensystem - Dunkelsteiner Wald (Mitterbachgraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alunit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lazulite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sondermetalle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:definition xml:lang="de">Aus organischer Substanz hervorgegangener Energierohstoff, der bezogen auf Asche- und Wasserfreiheit zwischen ca. 58 % und ca. 73 % C, zwischen ca. 21 % und ca. 36 % O sowie zwischen ca. 4,5 % und ca. 8,5 % H enthält. Die Vitrinitreflexion liegt zwischen ca. 0,25% und ca. 0,6%. Der Heizwert  schwankt zwischen ca. 1.600 und ca. 6.000 kJ/kg (ca. 6.700 und 25.000 kcal/kg). Im deutschsprachigen Raum wird je nach Reifungsgrad unter erdiger und stückiger Weichbraunkohle, Mattbraunkohle und Glanzbraunkohle unterschieden. Braunkohle wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Für eine Kohlebildung sind Sedimentbecken mit kontinuierlicher Absenkung vorteilhaft. Derartige Verhältnisse treten in Vorlandbecken und intramontanen Becken auf. In den Ostalpen fallen viele Bildungszeiträume von Kohlenvorkommen mit Gebirgsbildungsphasen zusammen.In den Ostalpen kann unter 42 regional und zeitlich differenzierbaren Braunkohlenbezirken unterschieden werden. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:notation>As</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/51"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:notation>Ni</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsand- Tonbezirk Oberpullendorfer Becken (Lackenbach-Stoob)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdgas</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:definition xml:lang="de">Tone sind unverfestigte, klastische Sedimentgesteine, deren Bestandteile überwiegend im Korngrößenbereich &lt; 2 µm liegen. Mineralogisch setzen sie sich vorwiegend aus Tonmineralen (Kaolinit, Smektit, Illit, Chlorit, Vermiculit, etc.) und zahlreichen Nebengemengteilen (Quarz, Feldspäte, häufig auch Karbonate, Eisenhydroxide, etc) zusammen. Die typischen Eigenschaften der Tone, allen voran Plastizität, Trocknungs- und Brennverhalten werden entscheidend durch den mengenmäßigen Anteil und die Art der auftretenden silikatischen Tonminerale geprägt. Genetisch handelt es sich um marine, brackische, limnische oder äolische  Sedimente in allen Verwitterungsstadien. Altersmäßig reichen sie vom Paläogen über das Neogen bis ins jüngste Postglazial. Neben den quartären Talfüllungen sind sie vor allem in der Molassezone und in den Becken innerhalb des alpidischen Orogens zu finden.Tone werden in Österreich zur Herstellung von Ziegeln für aufgehendes Mauerwerk, von Dachziegeln und von Klinkern verwendet sowie in der  Blähton- und Zementproduktion eingesetzt. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Murau_Decke (Pisweg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bauxit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Grazer Paläozoikum Hackenstein-Formation (Breitenau-Schafferwerke)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:definition xml:lang="de">Häufigstes Arsenerz ist Arsenkies (FeAsS), wobei auch Fahlerze häufig As enthalten. Arsen ist ein amphoteres Halbmetall und wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. Arsenkies ist ein häufiger Begleiter von Goldvererzungen (subpenninischer Gold-[Arsen]erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation [Rotgülden-Schurfspitze]). Mehrere Arsenerzführende Bezirke befinden sich im Drauzug-Gurktal-Deckensystem. Auf Grund der toxischen Eigenschaften von Arsenverbindungen wurde Arsen vorwiegend zur Schädlingsbekämpfung herangezogen. Daneben wurden Arsenverbindungen auch als Glasfärbemittel verwendet. Neuerdings wird hochreines Arsen mit Gallium als Halbleiterwerkstoff benötigt. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Ötztal-Bundschuh Deckensystem - Stubai-Ötztal-Komplex (Tösens)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bauxite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Stuhleck-Kirchberg-Decke (St. Jakob im Walde)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1145"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/98"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Uranerzbezirk Venediger-Deckensystem - Tauernfenster (Rauris)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Stangnock Formation (Turrach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/50"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:definition xml:lang="en">Oil shales are dark grey to black, clayey and marly sediments, derived from sapropel, containing up to 30% kerogen. The kerogen is smoldered (carbonized) to crude oil-like substances (shale oil and low temp. carbonization oil) and gas. The oil shale deposits in the Easter Alps are not used energetically, but for the production of pharmaceuticals, wherefore oil shale is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Tauchen-Formation (Tauchen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Eisenkarbonat-)bezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem (Dienten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1150"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:definition xml:lang="en">Barite, a barium sulfate is manly used as a weighting material at borings of hydrocarbons. Pure white barite (“Blütenspat”) is utilized as a filler material for paper manufacturing and for the production of color pigments (lithopone). Inferior quality barite serves as an aggregate for radiation shielding concrete. Barite is categorized under the group of industrial minerals.Barite occurs in the Lower Austroalpine in the barite district Semmering-Nappe (Kummerbauer Stadl). Barite is a frequent attendant of hydrothermal mineralization. A few metallogenetic Barite districts: e.g. Iron ore district [Ironcarbonate] Permo-Mesozoic Semmering-Nappe [Peterbauer]; Lead-Zinc-Barite district Grazer Paleozoic – Schönberg-Formation [Arzberg]; polymetallic ore district Koralpe-Wölz nappe system – Rappold-Complex (Oberzeiring); Fahlore district Tirolic-Noric nappe system [Schwaz-Brixlegg]. (Weber, 1987; Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mercury</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:definition xml:lang="de">Blei- und Zinkerze (Galenit, PbS und Sphalerit, ZnS) treten in den Lagerstätten auf Grund ihrer ähnlichen chemischen Eigenschaften (chalkophile Elemente) gemeinsam auf. Das aus den Bleierzen gewonnene Blei wird vorwiegend für die Herstellung von Starterbatterien verwendet. Zink wird als Korrosionsschutz eingesetzt. Blei und Zink werden auch zur Herstellung von Legierungen benötigt. Blei- und Zinkerze werden der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet. In den Ostalpen treten Blei-Zinkvererzungen im Mesozoikum des Drauzug-Gurktal-Deckensystems (Anis, Karn) sowie im Paläozoikum (Murau-Decke; Deckensystem des Grazer Paläozoikums) auf. Als stratigraphische Äquivalente der Blei-Zinkvererzungen des Drauzugmesozoikums sind die Vererzungen in den Nördlichen Kalkalpen zu verstehen. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Oberperm Juvavisches Deckensystem - Salzkammergut (Alt-Aussee, Wienern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/53"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:definition xml:lang="en">The most abundant arsenic ore is arsenopyrite (FeAsS), whereby Fahlore also often contains arsenic. Arsenic is an amphoteric metalloid which belongs to the group of special metals. Gold mineralization is often accompanied by arsenopyrite (subpenninic gold-[arsenic] ore district Venediger nappe system – Silbereck-Formation [Rotgülden-Schurfspitzel]). Several arsenic containing districts are located within the Drauzug-Gurktal nappe system.Due to the toxic properties of arsenic compounds, arsenic was predominantly used as a pesticide. Arsenic compounds were also used for coloring glass. Recently, high-purity arsenic with gallium has been required as a semiconductor material. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:notation>ENER</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Anis (Kellerberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tone für Zementindustrie</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Jet</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Chert</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:definition xml:lang="en">Hard coal in its highest degree of carbonization (low water content: &lt;23%, C: &gt;91,5%, H:&lt;3,75%, O:&lt;2,5%). The caloric value can reach up to 35.000 kJ/kg. During metamorphism anthracite can be transformed into graphite (meta-anthracite). Anthracite is categorized under the group of energy resources.Anthracite is manly used as special heating medium and reducing agent, as well as for extracting synthesis gas and electrodes. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) - Rappold-Komplex (Kohlbach bei Salla)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:notation>Mt</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Energy minerals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brown coal</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Dekorsteine (außer Granit, Gabbro)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - 'Rein-Formation' (Rein-Stiwoll)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:notation>Ugl</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Kliening- und Wolfsberg-Fenster (Kliening)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:example xml:lang="de">Vermiculitbezirk Moldanubikum - Drosendorf-Deckensystem (Pingendorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Ködnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Kohlenwasserstoffe (Erdöl und Erdgas).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/57"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Konglomerat</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/pyrite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Gleisdorf-Formation (Büchl-Busenthal)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/56"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Bajuvarisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen - Allgäu-Formation (Walderalm)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Venediger-Deckensystem (Pölla-Maltatal)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pyrrhotite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:notation>Li</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Venediger-Deckensystem (Rauris-Gastein-Tauerngoldgänge)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:definition xml:lang="de">Im Gegensatz zu „normaler“ Kohle bildet sich Gagat aus Drifthölzern, die im Faulschlammmilieu mit Bitumen getränkt wurden. Gagat kann sowohl der Gruppe der Energierohstoffe, aber auch der Industrieminerale zugeordnet werden.Gagat wurde nicht energetisch genutzt, sondern war ein gesuchter Schmuckstein. Mittelalterlicher Bergbau auf Gagat ist in Gams/Hieflau (1414–1559), Unterlaussa und Roßleithen urkundlich nachgewiesen. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Wolframerzbezirk Venediger-Deckensystem - Habach Komplex (Felbertal)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Südrand Böhmische Masse (Thallern)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Ultrahelvetikum - Gresten-Formation (Gresten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<skos:notation>Dol</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lithium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithium</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:definition xml:lang="en">Through the conversion of organic starting substance in a dense source rock, gaseous and or liquid hydrocarbons (Natural gas/petroleum) can form. These then migrate through permeable layers and accumulate in suitable structures (“traps”). The hydrocarbons are prevented from migrating further by an impermeable layer. Petroleum and natural gas are categorized under the group of energy resources.In the Vienna Basin, the marlstone series of the Malm is considered by far as the most substantial, if not the only effective source rock in the entire basin. Furthermore, claystones of the Dogger can be taken into consideration. In the Upper Austrian Molasse basin, lower Oligocene clay marls, clay-, silt- and marlstones of the Schöneck Formation (former Lattorf-Fischschiefer), the Dynow Formation and the Eggerding Formation are interpreted as source rocks. The upper Oligocene to lower Miocene claystones of the Puchkirchner Group and the (basal) Hall Formation are described as being the source of the bacterial gas, which is accumulated in the Oligocene to Miocene turbidites and sandstones. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/59"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Limonit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:definition xml:lang="en">Diatomite is a highly porous mineral raw material, which is made up of diatoms (rock algae). Due to its technical properties it is used as: a soil improving substance in agriculture, a filter substance in the food industry, a sorbent (oil binding agent, explosives) and as an additive for brick production. Diatomite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Hajos, 1972)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Talk-)bezirk Veitsch-Decke (Veitsch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glimmer</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Bajuvarisches Deckensystem - Allgäu-Formation (Bächental)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/58"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<skos:notation>Gres</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Manganese</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten (Wies-Eibiswald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:notation>Hg</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Eisenkarbonat-)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Dienten)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salz</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:definition xml:lang="en">Beryllium is comprised of beryllium-aluminum-silicates (Be3Al2Si6O18). Metallic beryllium is utilized for high quality steel alloys. The precious forms of beryllium are known as emerald (green) and aquamarine (light blue). Beryllium is categorized under the group of special metals.In the past, the beryllium (emerald) deposit of the Leckbachscharte in the Habachtal (Salzburg) was repeatedly mined. (Grundmann et al., 1993)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arsenic</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vein quartz</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalzit]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-Evaporitbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem (Sulzau-Werfen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (-Fahlerz)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen Anis (Sankt Veit-Tarrenton)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Passail-Becken (Passail-Tullwitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Gold(-Wolfram)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Storz-Kareck-Komplex (Schellgaden)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/39"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit (kryptokristallin)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<skos:example xml:lang="de">Spodumenpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Weinebene)</skos:example>
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/76"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pyrit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/38"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:definition xml:lang="de">Das Bariumsulfat Baryt wird hauptsächlich als Beschwerungsmittel bei Bohrungen auf Kohlenwasserstoffe eingesetzt. Reinweißer Baryt („Blütenspat“) wird als Füllstoff bei der Papiererzeugung und zur Herstellung von Farbpigment (Lithopone) verwendet. Minderwertige Qualitäten dienen als Zuschlagstoff für Strahlenschutzbeton. Baryt wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Im Unterostalpin tritt Baryt im Barytbezirk Semmering-Decke (Kummerbauer Stadl) auf. Baryt ist ein häufiger Begleiter in hydrothermalen Vererzungen. Eine Reihe weiterer metallogenetischer Bezirke Baryt (z.B. Eisenerzbezirk [Eisenkarbonat] Permomesozoikum Semmering-Decke [Peterbauer]; Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation [Arzberg]; Polymetallischer Erzbezirk-Koralpe-Wölz Deckensystem - Rappold-Komplex (Oberzeiring); Fahlerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Schwaz-Brixlegg). (Weber, 1987; Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk 'Wiener Becken' (Matzen, Gösting, Höflein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Kleinsemmering-Formation (Kleinsemmering/Weiz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:definition xml:lang="de">Disthen ist ein In metamorphen Gesteinen nicht selten akzessorisch auftretendes Aluminiumsilikat Al2[O|SiO4], ist jedoch sehr selten in wirtschaftlichen Konzentrationen angereichert. Auf Grund seiner technischen Eigenschaften wird Disthen zur Herstellung von Feuerfestprodukten sowie als Schleifmittel herangezogen. Disthen wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind zwar eine Reihe von Disthenvorkommen bekannt, die auf Grund ihrer räumlichen Verteilung  und der unterschiedlichen tektonischen Position zu keinem eigenen metallogenetischen Bezirk zusammengefasst wurden (Weber &amp; Weiss, 1981).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:definition xml:lang="en">Elemental sulfur occurs in nature as sedimentary sulfur (α-S) in evaporite deposits or as a volcanic sublimation product (β-S). In Austria, solid sulfur often appears in derber form accompanied by gypsum, anhydrite and sulphides (pyrite, marcasite and pyrrothin; e.g. Wörschach, Walchen, Panzendorf, Tessenberg). But solid sulfur can also occur as precipitates in sulphurous springs  or hydrothermal sulfur sources. In the form of sulfur-containing compounds, sulfur is also known in Austria as a constituent of hydrocarbon and coal deposits. (Weber, 1997; Exel, 1993; Götzinger, 1984)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:definition xml:lang="en">Among these groups, the mineral raw materials iron (Fe) and the steel stabilizers (Mn, Ni, Co, V, Nb, Ta, Cr, Mo, W) are summarized.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Buntmetalle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/6"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Arsen-Silbererzbezirk Murau-Decke (St. Blasen)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cobalt</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:notation>EDEL</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Molybdän</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Tone für Zementindustrie]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schwefel</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Klagenfurt-Becken (Turia)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse Hausruckviertel-Gruppe (Kobernausser Wald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:notation>Fsp</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<skos:definition xml:lang="en">This subgroup of non-ferrous metals includes the metals antimony (Sb), lead (Pb), cadmium (Cd), copper (Cu), zinc (Zn) and tin (Sn).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hard coal and Anthracite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Uranerzbezirk Venediger-Deckensystem - Tauernfenster (Rauris)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/15"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Gruppe - Grünbach-Formation (Grünbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jaspilit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse 'Lainsitzsande' (Neunagelberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:definition xml:lang="de">Sammelbegriff für komplexe uran(yl)hältige Mineralphasen. Bekannt sind Uranphosphate, Uran-Arsenate, Uran-Silikate, Uran-Hydroxide. „Uranglimmer“ zeichnen sich zumeist durch bunte, grelle Farben und Fluoreszenz aus. „Uranglimmer“ sind wirtschaftlich unbedeutend. Sie werden der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/anthracite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/oil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Quecksilbererz ist der Zinnober (ZnS). Quecksilber bildet mit sehr vielen Metallen Legierungen, die sogenannten Amalgame. Illegalerweise wird Quecksilber in Entwicklungsländern noch immer zur Gewinnung von Gold verwendet. Auf Grund seiner Toxizität ist im EU Raum die Verwendung von Quecksilber mittlerweile weitestgehend verboten. Geringe Mengen an Quecksilber werden bei der Herstellung von Energiesparlampen benötigt. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:definition xml:lang="de">Durch metamorphe Überprägung aus Sandsteinen hervorgegangenes Gestein. Quarzite wurden in der Vergangenheit als Schleifsteine, aber auch als silikatisches Korrekturmedium bei der Verhüttung von karbonatischen Eisenerzen herangezogen. Quarzite werden heute vorwiegend in der Bauindustrie („Edelputze“) und zu Bodenplatten verarbeitet. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1154"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/nickel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/fluorite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Paldau Formation (Paldau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:notation>EISEN</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:notation>Schw</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:notation>Sb</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1159"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:definition xml:lang="de">Durch hydrothermale Vorgänge entstandener, zumeist reiner Quarz (SiO2), der das Nebengestein diskordant durchschlägt. Daneben führen auch Pegmatite reinen Quarz. Gangquarze sind zumeist arm- bzw. frei an Eisen, weswegen sie in erster Linie zur Erzeugung von Spezialglas eingesetzt werden können. Gangquarz wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind gangquarzführende Bezirke im Moldanubikum der Böhmischen Masse und im Koralpe-Wölz-Deckensystem entwickelt. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ferrousMetal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important chromium ore is chromite (Cr2O3). During magmatic segregation, chromite accumulates in streak-like structures as an early differentiation. Fe-containing chromite is predominately (&gt;90%) used for the production of ferrochrome for steel refining (stainless and heat-resistant steel, superalloys). Fe-deficient chromite is used for making refractory materials. Chromium is categorized under the group of steel stabilizers.In the Eastern Alps chromium deposits, which once even were mined, are only known to be in the magnesite-chromium (-asbestos) district – Speik Complex (Kraubath). (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fluorite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:notation>SOND</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:definition xml:lang="de">Aus mineralischen Rohstoffen zumeist durch Mahlen erzeugte Pigmente. „Farberden“ können einerseits aus „primären“ Ausgangsstoffen (z.B. Roteisenstein/feinkörniger Hämatit) gewonnen werden, können aber auch aus Verwitterungsprodukten (z.B. „Limonit“) hervorgehen. Farberden werden als Pigmente in unterschiedlichsten Anwendungsbereichen eingesetzt und sind daher der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind eine Reihe von Vorkommen bekannt, wo in der Vergangenheit Farberden gewonnen wurden (z.B. Ranten-Schlossweide, Palbersdorf u.a.m.). Ein definierbarer metallogenetischer Bezirk besteht allerdings nicht. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Mölser Eisenkar)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subbituminous coal</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:notation>Kao</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vermiculit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:notation>Mo</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:definition xml:lang="en">Graphite represents the hexagonal/trigonal form of carbon. During metamorphosis graphite can either from out of sapropel (graphite of the Bohemian Massif) or out of anthracite coal (graphite of the Veitscher nappe). The latter sometimes contains meta-anthracite. Graphite is used for the production of electrodes, in refractory technology (casting mold), as a lubricant, but also for break linings due to its anisotropic properties. Graphite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bentonit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silber</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Ritzing)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Untertrias Drauzug-Gurktal Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Villacher Alpe)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kreide</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:definition xml:lang="de">Als Anhydrit wird die wasserfreie Art des Calciumsulfates (CaSO4) verstanden. Durch Aufnahme von Wasser bildet sich Gips (CaSO4·2H2O). Anhydrit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Anhydrit ist ein wichtiger Rohstoff zur Herstellung von Fließestrich. Bei Wasseraufnahme kann Anhydrit sein Volumen um bis zu 60% vergrößern (Schwellen), weshalb Anhydritvorkommen oft baugeologische Schwierigkeiten nach sich ziehen.Anhydrit tritt mit Gips und anderen Evaporitgesteinen in verschiedenen metallogenetischen Bezirken im Subpenninikum, der Mittleren und oberen Penninischen Decken, im Unterostalpin, insbesondere aber im Oberostalpin der Nördlichen Kalkalpen auf. Evaporitbezirke finden sich auch im Drauzug Gurktal Deckensystem sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem. Als Evaporite sind Anhydrit und Gips wichtige Faziesindikatoren. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:definition xml:lang="en">Through the conversion of organic starting substance in a dense source rock, gaseous and or liquid hydrocarbons (Natural gas/petroleum) can form. These then migrate through permeable layers and accumulate in suitable structures (“traps”). The hydrocarbons are prevented from migrating further by an impermeable layer. Petroleum and natural gas are categorized under the group of energy resources.In the Vienna Basin, the marlstone series of the Malm is considered by far as the most substantial, if not the only effective source rock in the entire basin. Furthermore, claystones of the Dogger can be taken into consideration. In the Upper Austrian Molasse basin, lower Oligocene clay marls, clay-, silt- and marlstones of the Schöneck Formation (former Lattorf-Fischschiefer), the Dynow Formation and the Eggerding Formation are interpreted as source rocks. The upper Oligocene to lower Miocene claystones of the Puchkirchner Group and the (basal) Hall Formation are described as being the source of the bacterial gas, which is accumulated in the Oligocene to Miocene turbidites and sandstones. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenglimmer) Lavantal-Störungssystem (Waldenstein)Roteisenstein:</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:definition xml:lang="en">Clays are unconsolidated, clastic sedimentary rocks whose constituents predominantly lie in the particle size range &lt;2 μm. Mineralogically, they are composed mainly of clay minerals (kaolinite, smectite, illite, chlorite, vermiculite, etc.) and numerous secondary mixed parts (quartz, feldspars, often also carbonates, iron hydroxides, etc.).The typical properties of the clays, above all plasticity, drying and burning behavior are decisively influenced by the quantitative proportion and the type of silicate clay minerals that occur. Genetically it concerns marine, brackish, limnic or aeolian sediments in all weathering stages. In terms of age, they range from the Paleogene over the Neogene to the recent Postglacial. In addition to the Quaternary valley fillings, they are found mainly in the molasses zone and in the basins within the alpine orogen.Clays are used in Austria for the production of bricks for rising masonry, roofing tiles and clinker bricks as well as in expanded clay and cement production. See in Weber, L. (Ed.) (2012): Der Österreichische Rohstoffplan.- Archiv für Lagerstättenforschung, 26, 264 S., Geol.B.-A., Wien. </skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:definition xml:lang="de">Gegen Säuren, Hitze und Chemikalien hoch widerstandsfähige Mineralfasern, zumeist durch hydrothermale Aktivität aus Amphibolen und/oder Serpentinit entstanden. Asbest wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Wegen seiner kanzerogenen Eigenschaften wird Asbest heute nicht mehr industriell eingesetzt. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein für Zementindustrie</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Baryte</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/beryllium"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:definition xml:lang="en">This sulfate mineral occurs especially around the erosion area of brown coal deposits, where it can form out of the accompanying sulfide component (Pyrite). In the past it has locally been used to extract “Alum”. A place of extraction was the mine Eglsee by Krems. Alunite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:definition xml:lang="en">Cobalt is a ferromagnetic heavy metal. Cobalt (and nickel) ores are enriched in a number of hydrothermal, generally polymetallic, deposits. Cobalt ores are used for the production of batteries (lithium-ion and nickel metal hybrid accumulators), superalloys (gas turbine blades; medical implants) catalyzers, iron cobalt (an important material for making special steel, hard metals and diamond tools) and as a raw material for producing color pigments (e.g. smalt blue). Due to its predominant use in the steel industry, cobalt is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. Cobalt ores are found in a number of hydrothermal (often nickel-containing) deposits. However individual cobalt ore districts are not defined. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:notation>Be</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Natural gas</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:definition xml:lang="en">The economically most significant iron carbonate is siderite (Fe-richest end member of the Mg-Fe solid solution series, min. 90% Mol% siderite). In addition, ankerite (Ca(Fe,Mg)(CO3) is an inferior source of iron. A mixture of siderite and ankerite is referred to “Rohwand” at the Styrian Erzberg.Iron carbonates, as important aggregates, are smelted with silicate iron ore through the “LD procedure” to pig iron. Siderite is categorized under the group of iron.Iron carbonates are typical components of hydrothermal ore paragenesis, however they occur as main components in a row of independent metallogenetic districts, in particular in the Upper Austroalpine Tirolic-Noric nappe system. The most important iron carbonate district is the iron ore district (iron carbonate/copper) Noric nappe (Styrian Erzberg). Additional Upper Austroalpine districts lie in the Drauzug-Gurktal nappe system, in the Koralm-Wölz nappe system, in the Ötztal-Bundschuh nappe system as well as in the Silvretta-Seckau nappe system. There also exist two iron ore districts in the Lower Austroalpine. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarz, Blöcke für Ferrosilizium</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:definition xml:lang="en">Pyrrhotite (“magnetic pyrite” FeS) is a common component in numerous hydrothermal deposits (ubiquitous mineral). Pyrrhotite is not of commercial interest. It is categorized under the group of non-ferrous metals (pyrites).There are no defined pyrrhotite districts. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hard coal</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sparry Magnesite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:definition xml:lang="de">Unter dieser Gruppen werden die mineralischen Rohstoffe Eisen (Fe) und die der Stahlveredler (Mn, Ni, Co, V, Nb, Ta, Cr, Mo, W) zusammengefasst.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:notation>Anh</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:definition xml:lang="de">Diatomit ist ein aus Kieselalgen hervorgegangener hochporöser mineralischer Rohstoff, der auf Grund seiner technischen Eigenschaften als bodenverbessernder Zusatz in der Landwirtschaft, als Filtersubstanz in der Lebensmittelindustrie, als Sorptionsmittel (Ölbindemittel, Sprengstoff) sowie als Zusatz bei der Ziegelherstellung herangezogen wird. Diatomit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Hajos, 1972)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Lunz-Formation</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Magnetite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:notation>Qzg</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ton und Lehm</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nichteisenmetalle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/83"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<skos:notation>K</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lazulite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Windische Höhe – Woschakgraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<skos:notation>Qtzopt</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:example xml:lang="de">Asbest-Talkbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Rechnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Quarz, Blöcke für Ferrosilizium]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse Vorarlberg (Wirtatobel)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:notation>Bi</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feuerfeste Tone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:definition xml:lang="de">Schichtsilikat (Mg0.7(Mg,Fe,Al)6(SiAl)8O20(OH)4·8H2O); Auf Grund seiner hohen Sorptionsfähigkeit wird geblähter Vermiculit als Katzenstreu, aber auch als wärmedämmendes Isolationsmaterial verwendet. Vermiculit wird der Gruppe der Industriemienrale zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/11"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Permomesozoikum Seengebirge-Decke (Rosegg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<skos:notation>Aggr</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Arsen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:notation>Py</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarzit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/mica"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Quartz sand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:definition xml:lang="en">Gold is a typical metal for producing decorative objects. A considerable amount serves as foreign reserves for banks; coinage metal and valuable metal (bullion). Due to its technical properties gold is an important raw material in certain areas, for example in electronics. Gold is categorized under the group of noble metals. In many hydrothermal mineralizations gold is at least analytically detectable. Gold deposits are by no means rare in the Eastern Alps, however they are of small size and have complex ore paragenesis. In the past, the extraction of gold from placer deposits through gold panning was common. Interestingly the Bohemian Massif is almost, apart from a few single finds, completely free of gold mineralizations. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Gailtalkristallin (Abfaltersbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<skos:notation>Ost</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Pusterwald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/13"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdöl</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/blackCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<skos:notation>Lst</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Kleinfeistritz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:example xml:lang="de">Kaolin- Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse - Langau Formation (Niederfladnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:notation>Leuk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Silvretta Decke - Venet-Komplex - Landecker Phyllitgneise (Thialkopf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Edelmetalle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<dcterms:title xml:lang="en">Mineral raw materials</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/86"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Silvretta Decke - Venet-Komplex - Landecker Phyllitgneise (Thialkopf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte im allgemeinen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iron</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gagate </skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<skos:notation>Cal</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/copper"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/89"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bentonite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/41"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Farberden</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Norische Decke (Kleinveitsch)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bismuth</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:definition xml:lang="en">Industrial minerals are mineral raw materials that are used because of their physical properties and / or chemical properties, untreated or after processing in various production processes.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/99"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:definition xml:lang="en">Pyrite (FeS2) can occur in independent deposits (gravel deposits), or as a ubiquitous mineral in nearly all hydrothermal deposits. Pyrite is also an unwanted component in clay and coal deposits. Although pyrite has been utilized as an iron ore, it is mainly used to produce sulfuric acid. The pyrite-bearing alpine gravel deposits are known to accommodate non-ferrous metals. Pyrite is categorized under the group of non-ferrous metals.There are no defined pyrite districts.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mica</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein (Dekorstein)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/40"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Mölser Eisenkar)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/alunite"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Bucklige Welt-Beckensystem (Krumbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:definition xml:lang="en">Although disthene is a commonly found accessory mineral in metamorphic rocks, it is seldom enriched in high enough concentrations to be worth mining.Due to its technical properties it is used for the production of refractory materials as well as for abrasives. Disthene is categorized under the group of industrial minerals.In Austria there are indeed a few disthene deposits, however these cannot be combined to a metallogenetic district because of their regional arrangement and tectonic differences.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/97"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/43"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:definition xml:lang="en">MgAl2(PO4)2(OH)2; a phosphate mineral of no economic importance. Because lazulite cannot be assigned to the group iron ores and steel stabilizers, non-ferrous metals, noble metals, special metals or energy resources, it is assigned to the group of industrial minerals. It also serves as a light blue gemstone. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Gabbro, Dolerit (Dekorsteine)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem</skos:example>
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/96"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">precious metals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:notation>Lim</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/42"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asbest</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/iron"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:notation>Oels</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy resources includes lignite, lignite and gagat.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/45"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:definition xml:lang="en">Lead and zinc ores (galena, PbS and sphalerite, ZnS) occur collectively in deposits due to their similar chemical properties (chalcophile elements). Lead extracted out of these ores is predominantly used for manufacturing starter batteries. Zinc is used as a corrosion protection. Lead and zinc are both needed for making certain alloys. Lead and zinc are categorized under the group of non-ferrous metals. Lead-zinc deposits in the Eastern Alps occur in the Mesozoic of the Drauzug-Gurktal Nappe System (Anis, Karn) as well as in the Paleozoic (Murau Nappe; nappe system of the Grazer Paleozoic). The mineralization in the Northern Calcareous Alps represent the stratigraphically equivalent layers of the lead-zinc ores of the Drauzug Mesozoic. (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplexes (Radlberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Kyanite</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Brennberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/44"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:definition xml:lang="en">Anhydrite is the anhydrous form of Calcium sulfate (CaSO4). Through the absorption of water, gypsum (CaSO4·2H2O) is formed. Anhydrite is categorized under the group of industrial minerals. Anhydrite is an important raw material for the production of floating screed. By absorbing water anhydrite can increase its volume by 60% (swelling), which is why anhydrite deposits often entail geological difficulties during construction.Anhydrite occurs with gypsum and other evaporite rocks in different metallogenetic districts in the Subpenninic, the Middle and Upper Penninic Nappes, the Lower Austroalpine, however particularly in the Upper Austroalpine of the Northern Calcareous Alps. Evaporite districts are also found in the Drauzug-Gurktal nappe system and in the Silvretta-Seackau nappe system. As evaporites, anhydrite and gypsum represent important facies indicators. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:notation>Qzt</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1145"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<skos:notation>Caopt</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:notation>Aln</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:definition xml:lang="en">Hard coals have, due to their degree of carbonization, less than 45% volatile substance, with regard to ash and water absence. Hard coal has a vitrinite reflectance over 0.65%, less than 10% total water content and a caloric value above 6.000 kJ/kg (25.000 kcal/kg). Hard coal is subdivided into different degrees of quality (bituminous coal, free burning coal, gas coal, fat coal, forge coal, lean coal and anthracite). Hard coal is assigned to the group of energy resources. Due to the high sorption capacity, numerous metals can be bound and extracted from the ashes. Coal ashes have puzzle-like properties and are also used as raw material for construction.Coal gas (CBM: Coal Bed Methane) which is found in hard coal deposits also functions as an important energy source. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Anthrazit und Steinkohle, also Kohlen mit höchsten Inkohlungsgrad.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/47"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hematite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<skos:notation>Ti</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:notation>Bk</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/46"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Wolframerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Thurntaler Komplex (Gumriaul) Magnesit-Scheelitbezirk Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Tux)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/talc"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:notation>Qzs</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:notation>Pb</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:definition xml:lang="de">Unter dem Überbegriff Nichteisenmetalle  werden alle metallischen Rohstoffe  außer Eisen zusammengefasst. Buntmetalle sind eine Untergruppe der Nichteisenmetalle.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fluorit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<dcterms:title xml:lang="de">Mineralische Rohstoffe</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Gold-(Arsen)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation (Rotgülden-Schurfspitze)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/clay"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Sausal (Mantrach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Titan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Titan</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Einwirkung von hydrothermalen Lösungen entlang von Scherzonen erfolgte die Umwandlung feldspathältiger Ausgangsgesteine, durch welche es zur vollständigen Umsetzung des Mineralbestandes kommen kann und insbesondere eine Muskovitneubildung auf Kosten des Feldspates eintritt.Leukophyllite werden als Füllstoff in Papier, in Kunststoffen und Gummiprodukten, in Farben und Lacken, als Trägerstoff für Insektizide, sowie als Zusatz zu keramischen Massen verwendet; auch zur Bestreuung von Teerpappe. Leukophyllit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Baryt</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Braunkohle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tone für Ziegelindustrie</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/87"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salt spring</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:definition xml:lang="en">The major molybdenum ore is molybdenite (MoS2). Other Mo-bearing mineral phases are: wulfenite and powellite, however they are not significant Mo resources today. Molybdenum is primarily used to make ferromolybdenum as a steel stabilizer to increase hardness and as a lubricant (MoS2). Molybdenum is categorized under the group of steel stabilizers. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalzit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pyrite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/27"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<skos:definition xml:lang="en">Through hydrothermal activity formed pure quartz (SiO2), which penetrates the country rock discordantly. Pegmatites also bear pure quartz. Vein quartz is mostly iron-low, iron free respectively, wherefore it is primarily used to produce special glass. Vein quartz is categorized under the group of industrial minerals. In Austria, quartz vein-bearing districts are located in the Moldanubikum of the Bohemian Massif and in the Koralpe-Wölz nappe system. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Gleisdorf-Formation (Reiting)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Karnische Alpen -'Auernig-Gruppe' (Kronalm)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:notation>Gr</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-(Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden Komplex (Rabant)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/zinc"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (Fahlerz-)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen Anis (Sankt Veit-Tarrenton)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem – Speik-Komplex (Kothgraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:definition xml:lang="en">Iron is the most abundantly used industrial metal, which belongs to the group of iron. For the production of iron, the raw materials: iron oxides (hematite, magnetite) and iron carbonate (Siderite) are used. In the past, iron hydroxides, iron silicates and iron sulfides (Silica: pyrite and pyrrhotite) were also used.Based on the different mineral paragenesis, tectonic positions and genesis, 27 different metallogenetic districts are defined in Austria (Bohemian Massif, Eastern and Southern Alps). (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bauxite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Semmering-Decke (Peterbauer)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/26"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:definition xml:lang="en">Chloridic mineral phases form during the evaporation of an ocean, after carbonates and sulfates (gypsum, anhydrite). The majority of rock salt (ca. 85%) is used as industrial salt (e.g. polyvinylchloride – PVC). Other areas of application are commercial and thawing salts. Only about 3% is used as table salt. Salts are categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1158"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Brennermesozoikum (Griesbach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk 'Wiener Becken' (Matzen, Gösting, Höflein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Kalkstein, Dolomit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk allochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Starzing)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:notation>Oel</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Tone für Ziegelindustrie]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:definition xml:lang="de">Bei fortschreitender Eindampfung eines Meeres bilden sich nach Karbonaten und Sulfaten (Gips, Anhydrit) chloridische Mineralphasen (Steinsalz, Kalisalz). Steinsalz wird zum überwiegenden Teil (etwa 85 %) als Industriesalz verarbeitet (z.B. Kunststoffe wie Polyvinylchlorid - PVC). Weitere Anwendungsbereiche sind Gewerbe- und Auftausalz. Lediglich ca. 3% dienen zur Herstellung von Speisesalz. Salze zählen zu den Industriemineralen. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnetit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/29"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/antimony"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<skos:definition xml:lang="en">“Uranylous minerals “, is a collective term for describing complex uranyl-bearing mineral phases. Uranium phosphates, uranium arsenates, uranium silicates and uranium hydroxides are known. “Uranium micas” distinguish themselves through their bright and colorful colors, and fluorescence. “Uranium micas” are commercially unimportant. They are categorized under the group of special metals. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Bundschuh-Decke - Stangalm Mesozoikum (Erlach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Semmering-Decke (Haidbachgraben)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:notation>Hm</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:notation>U</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Trimmelkamer-Schichten (Salzachkohle - Trimmelkam)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wismut</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:notation>Anth</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gaseousHydrocarbons"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Chromium</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Mantscha-Formation (Mantscha-Thal-Webling)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Leukophyllitbezirk Rabenwald-Decke (Rabenwald)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/preciousMetal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Chrom</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/69"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:example xml:lang="de">Grafit- Eisenerzbezirk Drosendorf-Deckensystem - Bunte Serie (Trandorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/92"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:definition xml:lang="en">An out of organic matter derived energy resource which contains, with regard to ash and water absence, between 58% and 73% C, between 21% and 36% O and between 4,5% and 8,5% H. The vitrinite reflectance lies between 0,25% and 0,6%. The caloric value sways between 1.600 and 6.000 kJ/kg (approx. 6.700-25.000 kcal/kg). In the German-speaking area a distinction between the matureness of brown coal is made: earthy and fragmentary soft brown coal; dull brown coal and subbituminous coal. Brown coal is categorized under the group of energy resources.Sedimentary basins with continuous subsidence are advantageous for brown coal formation. Such conditions occur in foreland basins and in intramontane basins. Many brown coal deposition periods in the Eastern Alps coincide with orogenetic processes.In the Eastern Alps one can differentiate regionally and chronologically between 42 different brown coal districts. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:definition xml:lang="en">Bauxite is the most important raw material for extracting Aluminum. During the erosion of aluminum-bearing parent rocks bauxite is formed. It mainly consists of gibbsite, boehmite, diaspore and iron oxides/hydroxides. Aluminum is categorized under the group of special metals.The eastern alpine bauxites are usually found crystallized at the base of Gosau basins, in hollow chambers (Bauxite district Gosau-group Northern Calcareous Alps [Unterlaussa]). (Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:notation>Ft</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:definition xml:lang="en">With up to 72,4% Fe-richest mineral (Fe3O4). After being an important iron ore, magnesite also is a vital source of Ti and V. In addition, magnetite is used as a ferrofluid as well as a “weighting component” for parting liquid (ore and coal processing). Magnetite is categorized under the group of iron ores. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:definition xml:lang="en">A mineral mixture of different iron hydroxides, which formed out of the weathering of iron-bearing ores (iron carbonates, iron sulfides etc.). In the past limonite was mined in the “Eiserner Hut” (erosion area of mostly calcareous iron ores) due to its simple smelting capabilities. Limonite is therefore categorized under the group iron ores. To a lesser extent it was used as a color pigment (ocher).Limonite is a typical accessory in the erosion area of different deposits. There is no independent limonite district. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:example xml:lang="de">Diatomitbezirk Niederösterr. Molassezone (Limberg-Parisdorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">non-ferrous metals</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:definition xml:lang="en">Alkali feldspar: potassium and sodium rich feldspars (orthoclase, microcline) are used as aggregates for the production of glass, porcelain, glazes and as isolators. Feldspars are categorized under the group of industrial minerals.Plagioclase: Na-Ca feldspar series (albite: Na[AlSi3O8] Na-richest end member; Anorthite: Ca[Al2Si2O8] Ca-richest end member). In contrast to alkali feldspars, plagioclases are not used industrially. Feldspars are extracted as a by-product during the extraction of quartz sand. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mineral Pigments</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/36"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Konglomerat]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Norisches Beckensystem (Fohnsdorf)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Blei</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silex</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Roteisenstein) Karnische Alpen (Sittmoos)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<skos:definition xml:lang="de">Mineralgemenge aus verschiedenen Eisenhydroxiden, welches durch Verwitterung aus eisenhältigen Erzen (Eisenkarbonate, Eisensulfide etc). hervorgegangen ist. Limonit wurde in der Vergangenheit im „Eisernen Hut“ (Verwitterungsbereich von zumeist karbonatischen Eisenerzen) auf Grund seiner leichten Verhüttbarkeit als Eisenerz abgebaut. „Limonit“ wird daher der Gruppe der Eisenerze zugeordnet. In geringerem Ausmaß wurde „Limonit“ auch als Pigment verwendet (Ocker). Limonit ist im Verwitterungsbereich zahlreicher Lagerstätten ein typischer Begleiter. Ein eigenständiger Limonitbezirk wurde nicht ausgewiesen. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Quartzite</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:definition xml:lang="de">MgAl2(PO4)2(OH)2  Phoshatmineral ohne wirtschaftliche Bedeutung; Da er weder der Gruppe der Eisenerze und Stahlveredler, Bundmetalle, Edelmetalle Sondermetalle oder Energierohstoffe zugeordnet werden kann, wird er der Gruppe der Industrieminerale zugezählt. Er dient auch als hellblauer Schmuckstein. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Gailtalkristallin (Monsell)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<skos:notation>Ag</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Gänge) Murau-Decke (Vellach-Metnitz)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Marmor (Dekorstein)]</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:notation>IND</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Millstatt Decke (Spittal / Drau)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/lippio"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:definition xml:lang="de">Steinkohle im höchsten Inkohlungsgrad (geringer Wassergehalt: &lt;23%, C: &gt;91,5 %,  H: &lt;3,75 %, O: &lt;2,5 %). Der Heizwert kann bis zu 35000 kJ/kg betragen. Unter Metamorphosebedingungen kann Anthrazit zu Grafit umgebildet werden (Metaanthrazit). Anthrazit wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Anthrazit dient hauptsächlich als Spezialheiz- und Reduktionsmittel sowie zur Gewinnung von Synthesegas und Elektroden. (Weber, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/1152"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antimony</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-Scheelitbezirk Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Tux)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Uranium</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Wildseeloder-Einheit (Weissenstein)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:notation>Al</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<skos:broader rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wolfram</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">iron ores and steel stabilizers</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<skos:example xml:lang="de">Arsenerzbezirke</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gabbro, Dolerit (Dekorsteine)</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<skos:example xml:lang="de">Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith (Oberlembach)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Krappfeld (Sittenberg-Dobranberg)</skos:example>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<skos:narrower rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/minres/37"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ferrousMetal"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Halite</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iron carbonate</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:references rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/ref/890"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D899</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/f42e4ac90a964ffc9866a5456a9177fc"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/fc162af7eabf493a8f27ad26be2103e8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/fc50ec4320784ae490b55ee7f4ab1181"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/00f9730de72e41608f3d53f501fda376"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/047a0f58e35e49d5b019622942dc2713"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/07efa3ed08734cddaccd97a9bfec320b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/097a838f0cbd4f5c9ab471fe9751628b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/09d1a9fd991c4d03ba9e3bb67d4169a5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/0b2c1c3524ca48f4ac05defd5cc06f72"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/0cc46f4e90824191874b7de4d96e2dff"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/14fc11c65f6c49d9bbb4975bf68e0b0b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/1a5c5aabee19470b8771af8e659250ce"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/2312c958e04b48c2b5786bbe8625a502"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/26c1165974264c77989f0cd19b7480b9"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/270bc8187e884dc2b6c1d2e7c91d4fd5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/272e8ce452ca4ff0825199cfe92349f3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/2b5660801d7049a4b0a1923d9f86d30e"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/2efe76492bc04cefaa356c8ffa823f09"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/33083d1362bc499c87ebbed12fafff41"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/38e892e9293242739e1da11f94d57e17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/4c465c1f4e254e35b0d8afdd782afcba"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/102">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/53be33f8100546b8b62f2f028e2b24de"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/5894eac4572e45fc82d18cb84cb45059"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/5bc1562bb3a3415d9cb9146fa15e03e4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/6223f81539fd4efe80f175ad14079198"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/6585491a3d9a4255bdbe492f9cb6b2a8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/6a8b6452897042a7975e4282b9d79463"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/6ae77034d24349f8964422777d02e103"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/71b5acd42e5447d491460e9dd6dbd309"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/8112be77cc4a4f9a9eda9de6b667d476"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/8152046a5570418e8fe18093b2deabf7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/85fed37e2fb34ba7aa1fb64901a4f1f2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/897243d0506e4b5c8472381f9245c7e4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/9651591da1af46459c3a35d53616dd9c"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/986183dea9144a00b6cb22cbd104550c"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/a50e743efc4d40c1bc2fe48fa43f948e"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/b237813ff76947b69741dd1422f070d4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/b6b54f82f67a42fcb77d5feb3af60a6c"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/b6be729544b14a64aa28bd958a8cf12b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/c78cdd0fc5034d5698211f88176a2cf5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/c84a7cce45464b8983adc217be4b853b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/d30fd1ca8f12432385fe2c5d86b1550b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/d45619ffb33d456f931814b681854693"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/dd0986675f054f3b99727e5fed76411d"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/dfaaee654cfa42c593c39e450944d35b"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/e57eaf54c22348a2a2f3b51aeee36b67"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/ef5b991caf664e97a05ad92cc1a7cdb0"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/mica/ontology/MicaOntology/f2daec8f9b29437195bedab7f533cbe7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFB266</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#4C9966</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:18:58.669Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:13.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:43:02.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:41:22.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:38:24.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:32:57.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:48:26.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:18:47.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:36:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:44:40.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:35:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T09:16:49.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:47:39.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:21:35.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:28:06.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:54:36.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:44:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-06-06T07:27:02.949Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:40:20.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:46.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:32:51.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:25:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:29:27.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T12:09:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:26:17.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:27:32.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-27T14:03:45.752Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/0">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:20:21.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:26:03.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:06:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:07:19.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:34:19.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:30:45.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:23:27.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:52:27.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:49:51.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T13:44:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:43:50.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-01-16T09:11:17.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:21:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:10:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/adms/0.1">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-06-06T07:27:02.949Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:18:48.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:33:52.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:27:29.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:28:24.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:56:36.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:24:10.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:25:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:24:53.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:41:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:24:06.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:20:38.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:38:47.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:32:23.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:28:59.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:21:22.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:00:32.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:22:49.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/28">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T09:14:03.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/85">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/83">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/58">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/55">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/52">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/53">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/50">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/51">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/61">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/62">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/36">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/37">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/34">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/35">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/33">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/101">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/102">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/38">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/47">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/46">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/43">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/14">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/99">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/95">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/92">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/90">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/25">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/26">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/23">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/24">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/22">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/schmar"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q237883"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/57">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q40861"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/39">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1134814"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q221378"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q380149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q182458"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/102">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q184624"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/27">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q34679"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q193414"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1424327"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q5309"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1070438"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q732607"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q102078"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/21">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q191704"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/material/lod/51"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/1">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:15:38.863Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/76">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/73">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/29">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/32">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/72">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/30">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/31">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/87">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/4">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/9">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/40">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/49">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/10">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/97">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/41">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/42">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/86">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/44">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/56">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/7">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/45">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/48">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/84">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/2">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/54">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/89">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/75">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/11">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/12">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/13">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/19">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/59">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/69">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/98">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/65">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/74">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/64">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/63">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/6">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/100">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/66">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/77">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/93">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/67">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/15">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/3">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/20">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:14:01.913Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/68">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:14:51.323Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/71">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:15:16.969Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/8">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/88">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:02.014Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/16">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:11.553Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/94">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:19.994Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/17">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:18:13.607Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/78">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/80">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:22.725Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/102">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:48.882Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/91">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:59.787Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/18">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:05.631Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/79">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:13.642Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/81">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:33.798Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/82">
	<mapViewer xmlns="http://resource.geolba.ac.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</mapViewer>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:42.655Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/5">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-06T09:45:14.653Z</dcterms:modified>
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/horchr"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/horchr"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.mindat.org/min-3328.html"/>
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/horchr"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Um auf einen INSPIRE Commodity Code mappen zu können, wurde hier eine Verwandschaftsbeziehung (skos:relatedMatch) zum Begriff Pyrit hergestellt. Pyrrhotin und Pyrit ist die Zugehörigkeit zur Gruppe 'Sulfide und Sulfosalze' gemein, welche allerdings in der INSPIRE Codelist zu den Commodity Codes nicht abggebildet ist.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In order to be able to map to an INSPIRE commodity code, a relationship (skos: relatedMatch) to the term pyrite was established. Pyrrhotite and pyrite have in common that they belong to the group 'sulfides and sulfosalts', which, however, is not shown in the INSPIRE code list for the commodity codes.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://resource.geolba.ac.at/user/horchr"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/70">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/pyrite"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:52:45.544Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/60">
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ochre"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:56:45.576Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://resource.geolba.ac.at/minres/96">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/hematiteGemstone"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:58:16.932Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>